哈利·波特和魔法石第六章自九又四分之三月台开始的旅程

哈利在杜斯利家的最后一个月并不有趣。的确，达德里因害怕哈利，现在甚至不敢与他同处一室了，而帕尤尼亚姨妈和维能姨丈也不再把哈利锁在壁橱里了，他们也没有强迫哈利干活或者对他呼呼喝喝的。——其实，他们压根儿就没再跟他说过话。他们对哈利是既愤慨又恐惧，因而不得不对他视而不见。尽管这种待遇与之前相比已是大有改善，但过不多久就已经显得十分沉闷了。

哈利寸步不离房间，终日与他的猫头鹰朋友的为伴。他给它取名叫海维，这名字是从一本叫《魔法探究》的书里来的。哈利总爱躺在床上，捧着他那些引人入胜的教科书津津有味地看到深夜，而海维则喜欢在打开的窗户上飞进飞出。幸好帕尤尼亚姨妈再没进来打扫，不然她要是发现海维经常将死老鼠叨进屋就麻烦了。每晚临睡前，哈利总要在亲手钉在墙上的那张纸上钩去过去的一天，心中期盼着九月一日早日来临。

八月三十一日，哈利觉得最好还是将第二天要去国王大道车站一事告知姨妈、姨丈，便来到客厅里。此时，姨妈一家人正在看电视上的问答游戏。哈利只咳嗽了一声以引起他们的注意，达德里便吓得尖叫着跑开了。

“呢……维能姨丈……”

维能哼了一声作为回应。

“呃……我明天得去国王大道车站——坐车到霍格瓦彻。”

维能又哼了一声。

“你能开车送我去吗？”

又一声哼哼，哈利以为姨丈答应了，“谢谢。”哈利正要上楼回房时，维能这才开腔：“坐火车去魔法学院真有意思，难道飞毯都穿洞了吗？”哈利无言以对。

“那么，这学校在哪儿呢？”“我不知道。”哈利脱口而出，这才意识到自己也不知道学校的地址。他从口袋里拿出哈格力给他的车票，读道：“我要在十一点整从九又四分之三站台上车。”姨妈、姨丈面面相觑：“什么站台？”

“九又四分之三。”

“别胡扯！根本就没有什么叫做九又四分之三的站台。”维能大声道。

“它明明印在我的车票上嘛。”

“真是瞎说，”维能不以为然，“你真是疯得够可以的了。明天你就知道了，走着瞧吧。行，我们带你去国王大道。要不是我们明天也要去伦敦，我才不会傻到自找麻烦呢。”

“你们为什么要去伦敦呢？”哈利想尽量保持气氛的融洽。

“送达德里去医院！”维能姨丈咆哮道，“就是为了在送他去斯麦尔丁之前除去那该死的尾巴！”

哈利第二天一早五点钟就醒了，又兴奋又紧张再难成眠。他起床穿上牛仔裤——他可不想穿着巫师袍走进车站——那袍子是在车上才换的。他再次核对了清单以确认万事俱备，检查了锁着海维的小笼子以确保它的安全，然后便在房间里踱起了方步，就等着杜斯利这一家人睡醒了。两小时后，哈利那又太又沉的皮箱被装上了杜斯利家的车，帕尤尼亚姨妈也说服了达德里，让他坐在哈利旁边。

于是，他们出发了。

十点半，到了国王大道。维能将哈利的皮箱放在一个小推车上并帮他送进车站。

哈利一直觉得姨妈这家人好心得出奇，直到维能姨丈脸带令人作呕的奸笑朝着站台一动不动地站在那里为止。

“好了，傻小子，你到了。第九站——第十站台。你的站台应该在中间吧，不过好像还没有动工喔，你说是不是。”

当然，他说得一点没错。一个站台上方赫然有一个大大的塑料制的数字“9”

旁边站台上方则是“10”，而他们中间，什么都没有。

“玩得开心一点喔。”维能说着，脸上露出更为委琐的笑容。接着，他一声不吭地走了，哈利回过头，看着杜斯利一家三口驾车离开，一路上还前仰后合地嘲笑着他，哈利感到非常口干。究竟该做什么呢？他和海维开始引来旁人好奇的目光。

他拦住了一名路过的警卫，却不敢提及“九又四分之三站台”。

那个警卫从没听说霍格瓦彻这地方，所以当哈利甚至说不出这地方大致是在哪个方位时，他开始不耐烦了，认为哈利一定是在装疯卖傻捉弄他。哈利开始感到绝望了。他向警卫询问十一点开出的列车，却被告知根本没有这趟车。最后，那警卫口中骂骂咧咧地走开了，哈利尽力不让自己惊慌失措。列车进出站时间表上方的大钟告诉他，他只剩十分钟去搭上开往霍格瓦彻的列车，但他仍全然不知该如何才能办到。他现在所能做的，就只有手里拎着那几乎重得提不起的皮箱，兜里揣着大把的魔幻钞票，和他那只大猫头鹰朋友一起傻站在站台中央。

哈格力一定是忘了告诉他一些一定要做的事，比如说，要敲敲左边第三块砖才能进人戴阿富道。他纳闷是否应该拿出魔杖在第九、十两个站台间的车票箱上敲一敲。

正巧，一群人从他身后走过，他听见了些只言片语：“——当然，和马格人捆在一起——”

哈利转过身，发现刚才说话的是一个肥胖的女人。她正和四个长着火焰般红发的小男孩讲着什么。男孩们每个人都在推着他们前面一个和哈利的皮箱一模一样的箱子，而且他们都有一只猫头鹰。

哈利推着小轮车紧跟着他们，心里七上八下。每当他们停下，哈利也跟着停在近得刚好可以听清他们间对话内容的地方。

“现在，站台的号码是多少了？”孩子们的母亲问。

“九又四分之三！”一个牵着她的手的同样是红头发的女孩尖声说道，“妈，我能不能去……”

“你还不够年纪。金妮，听话，安静点啊。来，伯希，你先上。”

较年长的一个孩于朝着第九、十站台大步走去。哈利瞪大眼睛看着，生怕一眨眼便错过了好戏。就在那男孩刚好走到两个站台的分界线时，一大群游客突然蜂拥地出现在他面前，就在最后一个旅行背包被运走之前，男孩已经消失了。

“弗来德，你跟上。”胖女人说。

“我不是弗来德，我是乔治。”其中一个男孩说道，“夫人，老实说吧，还说自己是我们的妈妈呢，难道你连我乔治都认不出来？”

“哦，乔治——对不起！我的心肝宝贝。”

“我开玩笑罢了，我确实是弗来德。”男孩说着上路了，他的孪生兄弟在身后催促他快点，而他确实很快，一瞬间便消失了，可究竟他是怎么做到的呢？

轮到第三个孩子了。他轻快地朝检票栏走去，快到了，突然间，不见了。

“对不起！我想问个问题。”哈利对胖女人说。

“哦，你好，可爱的孩子，”她笑着说，“第一次来霍格瓦彻吧？罗恩也是新来的。”她指指她那剩下的也是最小的儿子。那孩子又高又瘦又弱，长长的鼻子两旁的面颊长满雀斑，手掌和脚掌都很粗大。

“没错，我第一次来这儿。这……我……我不知道怎样……”

“怎样到站台上去？”她和蔼地问道。哈利点点头。

“别担心，你只要径朝第九、十站台的中间的检票栏走过去就行了，别停下来也别怕会撞上它。这点很重要。如果你感到紧张的话，最好小跑过去。好，你先去吧，罗恩会跟着你去的。”

“嗯，——好吧。”

哈利将他的手推车掉转头来，眼睛瞪着检票栏，它看上去是那样牢不可破。

他开始向它走去。走向第九站台和第十站台的人群推挤着他。

他走得更快了。他把车票箱撞得粉碎，接着才是最棘手的一关——他将身体前倾，几乎倚在了手推车上，飞快地跑了起来——检票栏越来越近了，他已经不能停住脚步了，小车也已失控，只有咫尺之遥了，他闭上了眼睛就要撞上了……

他什么也没碰到……他仍在飞跑着……他慢慢睁开眼睛……

一辆鲜红的蒸汽机车正在一个人山人海的站台静待启程。车头正中一块标志鲜明地写着“霍格瓦彻号特快列车，十一点正发车”

几个大字。哈利回过头去，发现原本放置车票箱的位置，现在是一个铁栏门，上面标着“九又四分之三站台”，他成功了！

蒸汽机车喷出的汽雾在谈天说地的人群的头上聚集起来，而各色的猫儿在人们的脚旁鞋边转来转去。猫头鹰们则以一种令人不快的方式相互叫嚣着。它们的叫声压过了人们拖、拉、拍、敲沉重的皮箱时发出的噪音。

头几节车箱里早已挤满学生。车里的学生有的从窗子里探出头来和亲人们攀谈，有的还在为抢座位而打作一团。哈利推着小车走下站台，目光搜索着空位子。他经过一个圆脸小男孩时，正巧听到他在说：“奶奶，我的癞蛤蟆又不见了。”

“噢，尼维尔。”一个老妇人在叹息。

一个扎着发给的男孩被一小堆人围着。

“李，给我们看看嘛。”

那男孩掀起手中一个盒子的盖子，从里面伸出一条毛茸茸的长脚。旁观者见状，不禁尖叫起来。

哈利继续在拥挤的人群中艰难前行，他在列车尾部终于找到了一个没人的包厢。

他先将海维放了进去，然后拖着他那沉重的大皮箱朝车门走去。他使尽全力想将皮箱提上车门梯，但他甚至连箱子的一端都抬不起，他的脚还被皮箱重重地砸了两次。

“要帮忙吗？”说话的是带领哈利穿越车票箱的红发孪生兄弟中的一个。

“噢，是的。”哈利此时已经气喘吁吁了。

“哎，弗来德，快来帮忙啊片在这兄弟俩的帮助下，哈利的大皮箱终于被拽上了车，安置在包厢的一角。

“真太谢谢了。”哈利边说边用手拂开挡在眼睛前湿透了的头发。

“那是什么？”两兄弟中的一个突然指着哈利一块发亮的伤痕问道。

“啊呀，”另一个叫道，“难道你是……？”

“没错，”第一个抢着说，“不是吗？”

“什么呀？”哈利十分纳闷。

“哈利-波特呀。”两兄弟异口同声道。

“噢，他呀，”哈利说，“我意思是我就是。”

两个孩子呆呆地盯着他看，哈利觉得自己的脸正在变红。然而，令他稍感宽慰的是，一个声音这时从打开着的车门外传进来。

“弗来德，乔治，你们都在这儿吗？”

“来了，妈妈。”

再最后打量了哈利一眼，兄弟俩跳下了火车。

哈利坐在紧靠车窗的位置上，看着站台上的红发家族，听着他们的话语，他们的母亲掏出手帕来。

“罗恩，你的鼻子脏了。”

小男孩想跑开，却被他妈妈一把抓住，妈妈用心地为他拭去鼻梢的尘土。

“妈，放开我，”他努力挣脱了。

“啊哈，整洁的罗恩鼻子上有点脏东西喔。”孪生兄弟中的一个说道。

“住嘴！”罗恩气极了。

“伯希呢？”妈妈关切地问。

“正走过来呢。”

兄弟中最大的一个正大跨步地走来。他已经换上了膨起的黑色霍格瓦彻长袍。

哈利还注意到他胸前那个有字母“P”的闪亮的银徽章。

“妈，此地不能久留。”他说，“那些学生的班长已经为他们自己预留了两个包厢了……”

“噢，你不也是个班长吗，伯希？”孪生兄弟中的一个问道，脸上一副非常惊讶的表情，“你本应说些什么的。”

“等会，我记得他曾经说过什么的。”另一个孪生兄弟说，“说过一次——”

“或是两次——”

“仅一分钟——”

“整个夏季——”

“噢，闭嘴！”班长伯希大声叫道。

“伯希这身新袍是怎么来的？”

“因为他是个班长啊，”母亲高兴地说，“好了，旅途愉快！到那儿以后记得派只猫头鹰给我。”

她在伯希的脸颊上吻了一下，伯希便离开了。她转向她的双胞胎儿子。

“你们两个——今年可得好好管住自己哟。如果我再收到一只猫头鹰来告诉我你们炸毁了厕所或者——”

“炸毁厕所？我们可从没干过这等无聊事。”

“不过，这主意不错嘛，谢谢妈。”

“这一点都不好笑。你们还得好好照顾罗恩。”

“别担心，小脏猫和我们一起很安全。”

“住嘴！”罗恩再一次被激怒了，他鼻头上被掠过的地方现在仍是红红的。

“妈，猜猜我们刚刚在车上遇见谁了？”

哈利连忙往后靠，以免被他们母子几个人看见。

“你认识和我们一起在车站的那个黑发少年吗？你知道他是谁吗？”

“谁呀？”

“哈利-波特？”

哈利听到的是那个小女孩的声音。

“妈，我能上车去看看他吗？妈，求求你让我去吗……”

“你不是已经见过他了吗，金妮。那可怜的孩子可不是你在动物园里看到的动物呀。哎，弗来德，你怎么知道他就是哈里-波特的？”

“我亲口问过他，亲眼见过他的伤痕像闪电一样，他真的就在那儿。”

“可怜的宝贝。我猜他一定是一个人上路的。当他询问如何才能找到站台时是多么的彬彬有礼啊。”

“别光注意那些。你觉得他还记得‘那个人’是怎样的吗？”

母亲一下子变得严肃起来。

“我不准你问他这个，弗来德，就算他上学第一天需要提醒，你也不问他。”

“好，我不问就是了，可别发火了，妈。”

此时传来一声哨响。

“快上车！”母亲说。三个孩子赶忙从窗口爬上了车。他们从窗户探出头来让母亲好吻别他们，他们的妹妹已经伤心落泪了。

“金妮，别哭，我们会送你好多好多的猫头鹰的。”

“没错，我们还会寄个霍格瓦彻便盆给你！”

“乔治，你怎么说这些乱七八糟的东西？”

“妈，我不过是开开玩笑罢了，可别当真。”

列车缓缓启动了，哈利看到那几个孩子的母亲在向他们挥手告别，而他们的妹妹，眼泪涟涟的脸上带着欢笑，飞跑着想跟上正在加速的列车，直到跟不上了，但她仍一个劲地挥手告别。

当列车转弯时，哈利清晰地看到那位母亲和妹妹脸上失望的表情。铁道两旁的一排排房子从车窗外飞快地闪过，这令哈利感到无比兴奋。他并不知道接下来会遇到些什么，但他明白未来一定会比过去更美好。

最年幼的那个红发男孩推开哈利的包厢门，走了进来。

“这儿有人吗？”他指着哈利对面的座位说，“其他地方都坐满了人。”

哈利摇了摇头。那孩子于是便坐了下来。他瞥了哈利一眼，然后又迅速将目光移至车窗外，装出一副若无其事的样子。哈利看到了他鼻子上仍有一块黑斑。

“嘿，罗恩。”

那对孪生兄弟回来了。

“告诉你，我们现在就到火车中部去——那儿的李-乔丹有一只大毒蜘蛛。”

“嗯，是的。”罗恩嘟哝道。

“哈利，我们做个自我介绍好吗？我是弗来德-威斯里，他是乔治-威斯里，这是罗思，我们的弟弟。我们待会儿见。”

哈利与罗恩和他们道别之后，孪生兄弟俩关上车厢门回去了。

“你真的是哈利-波特吗？”罗恩不加思索地问道。

哈利点点头。

“噢，真是这样。我开始还以为是弗来德和乔治跟我开玩笑呢。”罗恩说，“你真的有那个……”说着，用手指住哈利的前额。

哈利拨开遮住前额的发梢，露出额头中央那闪电状的疤痕。罗恩目不转睛地看着。

“这就是‘那个人’留给你的标志了吧？”

“没错，但我已经忘记了害怕的……？”

“什么都忘记了吗？”罗恩急切地问。

“嗯……我只记得见到几缕绿光，其他的就都忘了。”

“哗！”罗恩惊叹道。他坐着打量哈利好一会儿，忽然间，他似乎意识到了自己刚才在做什么，便又急忙转身望着窗外。

“你们全家都是魔法师吗？”哈利充满好奇地问，因为他发现罗恩也同样有趣。

“嗯，我想是吧。”罗恩说，“妈好像有个当会计的表哥，但他从来就不是我们谈论的话题。”

“那你们一定很了解魔法吧。”

威斯里家族明显是戴阿官道那个颜色苍白的孩子所说的那些魔法世家之一。

“我听说你曾和马格人一起住过，”罗恩说，“他们长什么样？”

“难看极了。但也不是全都难看喽。我姨妈、姨文还有表弟却挺难看的。真希望我也有三个懂魔法的兄弟啊。”

“我有五个，”不知为什么，罗恩看起来有些悲伤，“我是家里第六个到霍格瓦彻去的。你也许会说我有许多榜样和奋斗的目标，生活也有保障，比尔和查理都已经毕业了——比尔是班长，查理则是飞行队的队长。如今伯希也是个班长了，弗来德和乔治虽然喜欢胡闹，但他们成绩都很好，而且人人都觉得他们确实很有喜剧天分。每个人都期盼着我能做得和哥哥们一样好，即使我能做到，人们也觉得这是理所当然，因为我的哥哥们已经做到了。假如你有五个哥哥，你就不会得到新的玩意儿。比尔的旧袍子，查理的破魔棒和伯希的臭老鼠现在都变成我的了。”

罗恩从夹克衣里掏出一只胖乎乎的，睡着了的灰鼠。

“它叫斯卡伯斯，一天到晚就是睡，真是个没用的废物。伯希因为当上了班长而从爸爸那儿得到一只猫头鹰作为奖励，我买不起……我是说我只有斯卡伯斯。”

罗恩耳尖发红，也许是因为觉得自己说多了，他又呆望着窗外。

哈利觉得养不起猫头鹰也算不上是一种罪过。毕竟，一个月之前他仍是不名一文。他把过去那些诸如被迫要穿达德里的破衣服及从未收过一件像样的生日礼物这样的伤心往事都告诉了罗恩。这似乎让罗恩的心情好转了一些。

“直到哈格力告诉我有关成为魔法师的事、我父母的情况以及福尔得摩特，我才知道这些。”

罗恩屏住了呼吸。

“怎么了？”哈利问。

“你说出了‘那个人’的名字！”罗恩又惊又喜，“我觉得你是所有人中最——”

“说出他的名字并不是为了显示我很勇敢或者别的什么，”哈利说，“明白我的意思吗？我觉得自己还有很多东西要学。”话中略带忧虑，“我猜我可能会是班里成绩最差的。”

“不会的，那儿有很多马格人，他们都很棒哟。”

列车此时已驶出了伦敦，正在牛羊成群的农田间的铁路上穿行着。他俩安静了下来，细看着窗外的田野。

大约十二点半时，佣外走廊传来一阵脚步声，只见一位微笑时嘴角会泛起酒窝的售货员推开了包厢，对他们说道：“孩子们，想买些什么好吃的？”

还没吃早餐的哈利高兴得跳了起来，但罗恩的双耳又红了起来，支支吾吾地说他带了三明治。

在杜斯利家的时候，哈利没钱买糖果，可现在不同了，他口袋里的金银财宝足可以买到塞满整个包厢。他最喜欢吃的火星牌棒棒糖——可偏偏没得卖。售货小车里全是些多味豆、泡泡糖、巧克力青蛙糖、南瓜馅饼、大煎饼，棒冰之类的，还有些他从没见过的奇形怪状的食品。他付给售货员姨妈十一个镰刀银币和七个铜币，把各种食品都买了一点。

罗恩见哈利买了这一大堆的食物，惊讶不已，“你一定很饿吧？”

“饿极了！”哈利说着，在一个南瓜馅饼上咬下了一大块。

罗恩拿出一个鼓鼓的小包打开来，原来里面有四块三明治。他用手撕开其中一块，说道：“她总忘记我不喜欢吃粗牛肉。”

哈利拿起一块馅饼，说：“来吧，不如咱们换换。”

“你不会喜欢吃的，你知道，要照顾五个孩子可不容易呀。”

“别说了，吃个饼吧。”过去，哈利从来没有什么可以与人分享，或者说没人与他分享，对于他而言，与罗恩一同分享馅饼、蛋糕真是一件难得的赏心乐事啊。

“这些是什么？”哈利拿起一包巧克力小青蛙问罗恩，“这些不是真的青蛙吧？”

他觉得世上再没别的什么更能令他惊讶。

“不是的。哎，快看看卡片上印的是什么，我想要阿里巴。”

“什么？”

“你还不知道吧，每个巧克力青蛙糖里面都有一张卡片，上面印有著名的魔法师的名字供孩子们收集。我已经集了五百多张，就差印有阿里巴和托来米的了。”

哈利打开一个巧克力青蛙糖，从中取出一张卡片，卡上有一个人的画像。那人戴着一副半月形的眼镜，长着长长的鹰钩鼻子，银白的头发像流水一般，满脸大胡子，画像下还印着他的名字：艾伯斯-丹伯多。

“那么，这人一定是丹伯多喽。”哈利说。

“别告诉我你没听说过丹伯多这个人幄！”罗恩说，“嘿，能给我一只吗？

说不定我会找到阿里巴。啊，谢谢——”

哈利将手中的卡片翻转过来，发现上面印着：“艾伯斯-丹伯多，现任霍格瓦彻校长。当今许多伟大的魔法师都认为，于1945年击败神秘魔法师福尔得摩特、发现龙血的十二种妙用以及他的搭档尼古拉斯-费兰马尔对魔法研究的贡献等都是令他名声大噪的主因。丹怕多教授喜欢欣赏殿堂音乐和玩保龄球。”

哈利又将卡片反过来，惊奇地发现丹伯多的头像竟然不见了。

“他不见了！”

“你总不能让他老呆在这儿吧，”罗恩说，“他得回去。噢，不是吧，又是摩根娜，我已经有六张了。嘿，你想要吗？你也可以收集嘛。”

罗恩的双眼盯着那堆巧克力青蛙糖，期待着哈利早点打开它们。

“喜欢的话，你自己拿。”哈利说，“可是在，呃，在马格的世界里，照片里的人全都是一直呆着不动的。”

“是吗？你是说，他们完全不会动吗？”罗恩感到十分惊讶：“真奇怪！”

当丹伯多头像重现在卡片上，并对哈利微笑时，哈利惊呆了。

罗恩似乎已经沉浸于吃巧克力青蛙糖的快乐中而忘记了去看青蛙里的卡片，但哈利却被它们深深吸引住了。没过多久，他便拥有了丹伯多、摩根娜、亨吉斯-沃考夫特、阿贝里克-格鲁尼思、舍思、帕拉塞撒斯和穆林了。最终，他还是把兴趣从搔鼻子的克里奥娜的头像转移到吃多味豆上来了。

“小心吃喔，”罗恩告诫哈利，“这可是名符其实的多味豆哟。知道吗，你可能会吃到像巧克力味、胡椒薄荷味、柠檬味等这些普遍口味，也有可能吃到像菠菜味、猪肝味、内脏味这样的怪味。乔治说他就曾吃过一种非常难吃的味道。”罗恩拿起一颗绿色的豆子，仔细地看看清楚，然后只咬了一小口。

“哎呀——你瞧瞧，麦牙味的。”

他俩吃多味豆吃得很开心，哈利吃到了烤面包味、椰子昧、烤豆味、草莓味、咖喱味、绿草味、咖啡味和抄丁鱼味的豆子，已经有足够的勇气去咀嚼多味豆了。

他吃下一颗有趣的灰色胡椒味豆子，罗思之前甚至不敢碰那颗灰豆。

窗外迅速飞逝的乡野风光，渐渐变得越来越荒凉。平整的田野看不见了，取而代之的是茂密的树林，境蜒的河流和深绿的山丘。

这时，有人在敲门，那个哈利曾在九又四分之三车站见过的圆脸小男孩哭着走了进来。

“对不起！”他抽泣着，“你们有没有见到一只癞蛤蟆？”

看到哈利他们摇摇头，男孩哭嚎起来：“找不到了！它不喜欢我，不愿和我在一起！”

“它会回去的。”哈利安慰他说。

“也许吧，”男孩伤心地说，“如果你们看到它的话，请告诉我。”说完便走了。

“真不明白他为什么那么难过，”罗恩说，“如果是我的话，也许早就丢了呢。噢，对了，我带着斯卡伯斯呢，还是少说为妙吧。”

那只懒老鼠还在罗恩的脚上呼呼大睡呢。

“如果你不了解它的话，还会以为它已经死了呢。”罗恩不屑地说，“我昨天想把它变成黄色，使它看起来更有趣，但魔法没有成功。我试给你看看……”

他在皮箱里翻了半天，然后拔出一根蝴蝶状的魔杖，它的末端还闪烁着白光。

“独角兽已经长出了毛——”

罗恩念着咒语，举起魔杖，正要施魔法，这时厢门打开了，丢了癞蛤模的男孩这次带着个穿着崭新的霍格瓦彻魔法袍的女孩子回来了。

“有谁见到一只癞蛤蟆吗？尼维尔的那只不见了。”她说起话来像是在发号施令，她那一头毛茸茸的棕发和宽大的门牙很不讨人喜欢。

“我们说过没见到。”罗恩说。但那女孩似乎并没有听见，因为她正盯着罗恩手上的魔杖看。

“哦，你在变魔术吗？那就让我们开开眼界吧。”

她一屁股坐了下来，罗恩看起来像被吓了一跳。

“呃……好吧！”罗恩清了清嗓门。

“天灵灵，地灵灵，将这又笨又胖的大耗子变一变，黄色就行。”

他摇摇魔杖，但没有任何变化。斯卡伯斯仍是灰色的，依然熟睡着。

“你肯定是这条咒语吗？”女孩说，“好像不大灵验哟。我也试过几条咒语，全都很有效幄。我家人没有一个是魔法师，所以当我接到录取通知的时候非常惊讶，当然，我也很开心，因为那儿是学习魔法的最好的学校。我已经将所有的教材内容都牢记于心，希望够用吧。对了，我叫荷米恩-格林佐，你们呢？”

她说话就像连珠炮一样快。

哈利看看罗恩，从他那惊讶的神情看出他和自己一样还没有熟记教材内容。

“我是罗恩-威斯里。”罗恩嘟哝着。

“我是哈利-波特。”

“真的吗？”荷米思惊奇地说，“我知道很多有关你的事。我有一本介绍你的背景资料的课外书。而且你可是《现代魔法师》和《二十世纪神秘艺术兴衰及魔法大事记》里的名人呀。”“是吗？”哈利感到莫明其妙。

“天哪，你自己还不知道，如果我是你的话，我一定会把事情弄得清清楚楚。”

荷米恩说，“知道你们会被分到哪一个学院吗？我到处打听，希望能被分到格林芬顿，人人都说那里最好，而且我听说丹伯多本人也是从那里出身的。不过，卫文卡罗也不错……好了，我们得去找尼维尔的癫蛤蟆。你们两个也快换衣服，我想我们就快到了。”

说完，她带着小男孩走了。

“无论我分到哪儿都好，千万别让我和她分到一起。”罗恩边说边把魔杖扔回皮箱里，“该死的魔法，一定是乔治故意捉弄我。”

“你兄弟们会分到哪里？”

“格林芬顿。”罗恩说，似乎又笼罩在忧郁中，“爸妈也是念这个学院的，我不知道他们是否在乎我分到哪里。我觉得卫文卡罗也不错，但恐怕他们会让我到史林德林。”

“那不正是‘那个人’念的学院吗？”

“是啊。”罗恩瘫痪在座位上，十分沮丧。

“你看，我觉得斯卡伯斯胡须尖的颜色好像变谈了些，”哈利想把罗恩的注意力从学院问题上转移开，“你那两个已经毕业的大哥现在在干什么呢？”

他很想知道魔法师从学校毕业后能做些什么。

“查理在罗马尼亚研究龙，比尔在非洲为格林高斯办事。”罗恩说，“你听说过格林高斯吗？《先知日报》上有详细介绍。不过，你和马格人住在一起是看不到的——有人想打劫一家高度设防的保险库。”

“是真的吗？后来呢？”

“什么都没发现，因此这事成为头条新闻，这伙人至今仍遥逍法外。我爸说一定有一个法力高强的邪恶魔法师在为格林高斯效力。但他们认为他们什么都没有取走，这便是问题所在。因为发生类似事件的时候，人们会十分害怕，担心是‘那个人’在幕后操纵。”

哈利心中琢磨着整件事，每当提及‘那个人’，他都感到一种恐惧。他想这也许是进入魔法世界的必经阶段，但过去那种提及“福尔得摩特”这个名字时无需害怕的感觉还是舒服多了。

“你的快迪斯队是什么？”罗恩问。

“呃，我不知道。”

“什么？！”罗恩目瞪口呆，“这可是最好玩的游戏呀。”于是，他便开始讲解游戏的四个用球和七个参与游戏者所站的位置，讲述他和哥哥们一起观看过的著名的比赛和他如果有钱一定会买的飞行扫帚的型号。当他正准备向哈利解释一下游戏的细则的时候，包厢房门又开了，这回不是尼维尔和荷米思了。

三个男孩走了进来。哈利一眼就认出了当中的一个：他是马金夫人长袍店里那个脸色苍白的男孩。他比在戴阿官道那时更饶有兴趣地打量着哈利。

“整个列车的人都说哈利-波特在这个包厢里，是真的吗？那么，你就是哈利吧？”

“是的。”哈利打量着另外两个孩子，他俩长得又矮又壮，看上去十分粗鲁。

他俩一左一右站着，很像是灰脸孩子的两名保镖。

“噢，他是克来伯，他是高尔。”灰男孩心不在焉地介绍，“我叫马尔夫，杰高-马尔夫。”

罗恩轻轻咳了一声，也许是在暗地里偷笑吧。杰高-马尔夫看着他。

“你觉得我的名字很好笑，对吧？不用问，我也知道你是谁。

我爸告诉过我，威斯里家族的人都是红头发、满脸雀班，而且还有多得养不起的孩子。“他又转向哈利。

“波特，你很快就会发现魔法世家里也有好坏之分，相信你也不想误交损友吧，我在这方面可以帮你。”

他伸出手来想与哈利握手，但被拒绝了。

“我自己能分辨是非，谢谢你的好意。”哈利冷冷地说。

杰高-马尔夫那苍白的脸并没有刷地一下红起来，而只是在两颊上显出一层淡淡的粉红色。

“如果我是你的话我就会多加小心，波特。”他一字一顿地说道，“你要是不对我礼貌点的话，你一定会重蹈你父母的覆辙。他们和你一样不知好歹。你老是跟威斯里家族和哈格力这样不三不四的人混在一起，是想感化他们吧。”

哈利和罗恩都站了起来，罗恩的脸就像他的头发一样红。

“有种的你就再说一遍。”罗恩愤怒极了。

“哦，你还想和我们打架？”马尔夫一阵冷笑。

“你们现在不出去的话，我们就不客气了。”哈利似乎比刚才更勇敢了，虽然克来伯和高尔要比他和罗恩都强壮得多。

“兄弟们，我们还不想走，对吧？我们虽有自己的食物，但看来他们还剩不少嘛。”

高尔伸手去拿罗恩身边的巧克力青蛙糖——罗恩一跃向前，但还没打到高尔，高尔已经发出一声惨叫。

胖老鼠斯卡伯斯咬住了他的手指，尖利的鼠牙深深地插进了他的指关节里。

看着高尔尽力想把斯卡伯斯甩掉，听着他因痛苦而发出的尖叫，克来伯和马尔夫被吓退了好几步。当斯卡伯斯最后还是被甩出来，撞到窗户上的时候，他们三人拔腿就跑了。也许因为他们以为糖果里还藏着不少老鼠，也许因为他们听见了脚步声，总之，他们是落荒而逃。不一会儿，荷米恩。格林位便走了进来。

“这究竟发生了什么事7‘她看到罗恩正从地上拉起斯卡伯斯，糖果撒了一地，不禁地问。

“我看它可能是晕过去了，”罗恩对哈利说，不过当他仔细检查了斯卡伯斯之后，却说：“真不敢相信，它居然又睡着了。”

一点都没错，它确实又进入了梦乡。

“你之前见过马尔夫呀？”

哈利讲述了他俩在戴阿宫道的遭遇。

“我听说过有关他一家人的事，”罗恩说，“‘那个人’失踪后，他们是第一批回归正义阵营的家族。他们自称曾被人催眠过。我爸不相信他们的话，认为马尔夫的父母无需任何理由就可以重返黑暗势力。”他转而对荷米恩说：“你找我们有什么事吗？”

“你们得快点收拾一下，换上长袍。我刚去车头问了一下，司机说我们很快就到了。你们刚刚和别人打架了，是吗？我们还没到站你们俩就闯了祸。”

“斯卡伯斯和别人打架罢了，又不是我们，”罗恩皱着眉对她说，“我们换衣服的时候，你能否回避一下？”

“好。我到这儿来只不过是因为我觉得外面那些在走廊上追来打去的太幼稚了而已。”荷米恩不屑地说，“嘿，你鼻子上有灰尘，很难看，你自己难道不知道吗？”

她离开时，罗恩一直瞪着她。哈利往窗外一瞥，才发觉夜幕已经开始降临了。

在深紫色的天空下，仍旧依稀可见绵延的群山和茂密的树林，而火车似乎也开始减速了。

哈利和罗恩脱去夹克衫，换上他们的黑长袍，罗恩的长袍似乎不太合身，短了一点，因为它已经遮不住罗思所穿的运动鞋了。

一个声音在车厢里回荡，“我们五分钟后即可抵达霍格瓦彻。

各位请将行李留在车厢内，会有专人将各位的行李分批送往学校的。

哈利的肚子紧张得直晃荡，而他看见罗恩那长满雀斑的脸变得苍白。他们连忙将剩下的糖果全都塞进鼓鼓的口袋里，然后一起挤进了车厢走廊上的人群中。

列车缓缓地停了下来。人们拥挤向前，好不容易才挤出车门，来到一个又黑又小的站台上。寒风凛冽，哈利不禁浑身打颤。这时，只见一盏昏暗的灯在学生们的头顶上上下下跳动，左右摇摆。

哈利听到一个熟悉的声音在叫喊：“一年级新生都到这边来！嘿！哈利，你还好吧？”

哈格力那毛茸茸的大脸在人海中闪现出来。

“来呀，跟我来——还有一年级新生吗？走路小心啊，新生跟我走！”

新生们跌跌撞撞地跟着哈格力沿着一条又窄又陡的小路往下走。哈利见道路两边都很黑，心里推测两旁一定都是浓密的树林。

几乎没人出声，只有那个不见了癞蛤蟆的尼维尔一路上气喘吁吁。

“马上你们就可以生平以来第一次见到霍格瓦彻了。”哈格力大声地说，“转过这个弯就到了！”

人群中传来一阵响亮的“哗”的赞叹。

狭长的小路豁然开朗，进入眼帘的是一个黑色的大湖。一个建有许多角楼和高塔的巨大的城堡座落在两座峻岭之间，窗户的玻璃在满天的星空下耀耀生辉。

“一只船只能坐四个人。”哈格力指着泊在岸边的一列小船说道。哈利、罗恩、尼维尔和荷米恩坐上了同一只船。

“是不是全都上了船？”一人独坐一只船的哈格力喊道：“那好，咱们出发！”

一字排开的船队同时启程，仿佛是一起在水平如镜的湖面滑行。所有的孩子都默不作声，抬头仰望着那宏伟的古堡。当船队越来越接近古堡所在的峭壁时，孩子们感觉古堡仿佛就屹立在自己的头顶上一样。

“低下头！”当船来到峭壁边缘的时候，哈格力大声喊道。孩子们都非常听话地照着命令做。小船载着他们穿越了峭壁表面上面遮住入口的一层长青藤幕帘，沿着一条穿行于古堡正下方的黑色水道前进。良久，他们才抵达一个地下港。

在那里，他们下了船，便沿着满是岩石和鹅卵石的山路向上攀爬。

“嘿，那个孩子！这是你的癞蛤蟆吗？”正在检查船只的哈格力发现了失踪多时的癞蛤蟆。“谢天谢地！”尼维尔高兴得高举双手，活蹦乱跳。孩子们在哈格力的灯光引导下，继续沿着岸石间的一条通道向上攀登，最后终于来到了古堡阴影下一块潮湿而平整的草地。

他们走上一段石梯，聚集在古堡巨大的橡木正门前。

“人都到齐了吗？嘿，小伙子，你们癞蛤蟆还在吗？”

哈格力举起他那巨大的拳头用力在大门上敲了三下。

道。孩子们都非常听话地照着命令做。小船载着他们穿越了峭壁表面上面遮住入口的一层长青藤幕帘，沿着一条穿行于古堡正下方的黑色水道前进。良久，他们才抵达一个地下港。

在那里，他们下了船，便沿着满是岩石和鹅卵石的山路向上攀爬。

“嘿，那个孩子！这是你的癞蛤蟆吗？”正在检查船只的哈格力发现了失踪多时的癞蛤蟆。“谢天谢地！”尼维尔高兴得高举双手，活蹦乱跳。孩子们在哈格力的灯光引导下，继续沿着岸石间的一条通道向上攀登，最后终于来到了古堡阴影下一块潮湿而平整的草地。

他们走上一段石梯，聚集在古堡巨大的橡木正门前。

“人都到齐了吗？嘿，小伙子，你们癞蛤蟆还在吗？”

哈格力举起他那巨大的拳头用力在大门上敲了三下。

哈利·波特和魔法石第十一章快迪斯比赛

到了十一月的时候，天气开始变寒冷。环绕着学校的山峰变得灰冷冷的而湖水冻得像冰冷的钢铁。每天清晨，地面都覆盖着白雪。透过楼上的窗口，可以看见哈格力，他裹着鼹鼠皮大衣，戴着兔毛手套，脚穿着极大的海狸皮长靴。

快迪斯赛季快要来临了。这个周末，经过几周刻苦训练的哈利就要参加他的第一场比赛：格林芬顿队对史林德林队，如果格林芬顿队能胜出的话，他们将进人豪斯杯锦标赛的下一轮比赛。

几乎没有任何人见过哈利在场上训练过，因为伍德想把他当作他们的秘密武器，先把他保密起来。但是，关于哈利是搜索员的消息却已泄漏了出来。而哈利现在不知怎么办才好——一些人对他说他聪明极了，而有些人则说要在他下面抬着床垫，防止他跌下来。

庆幸的是哈利有荷米恩这个好朋友。如果没有她，哈利真的不知道怎样完成伍德教练在快迪斯训练结束后布置的家庭作业，她还借给他《快迪斯大观》这本书，哈利读得简直是津津有味。

哈利知道有700余种在比赛中犯规的手段，并且这些方法都在1473年世界杯赛中被用上了。然而，搜索员通常是最小最敏捷的选手，几乎最严重的比赛事故都发生在他们身上。虽然说快迪斯比赛中很少会出人命，但过去有些裁判曾在赛后失踪，几个月后才在撒哈拉抄漠被人找到。

自从哈利和罗思把荷米恩从洞窟巨人手中救出来后，她对犯校规已不那么紧张了。在哈利比赛的前一天，他们三个在冰冷的后院待到天亮。她为他们变出一束蓝色光亮的可以装在果酱瓶里提着的火。他们背着火取暖，哈利发现史纳皮已进入院子，正一瘸一拐地向他们走过来。他们连忙靠拢起来，把火挡住。但是，他们心虚的表情引起了史纳皮的注意。他跛行过来，虽然没有看到那束火，但好像要找借口斥责他们一顿。

“你们在那里捣什么鬼，藏着什么东西，波特？”

“《快迪斯大观》这本书。”哈利把书拿给他看。

“图书馆的书是不准带出学校的，”史纲皮说，“快给我，扣你们格林芬顿五分。”

“那条规矩真是无中生有，”史纳皮走后，哈利生气地咕哝着，“奇怪，他的腿怎么啦。”

“不知道，不过我希望这次有得他消受。”罗恩憎恨地说。

那天晚上，格林芬顿的公共休息室热闹极了。哈利、罗恩和荷米恩在靠窗的位置上坐在一起，荷米恩正在检查他们两个的符咒功课。她从不让他们抄袭。但是叫她检查过之后，哈利和罗恩却总是能得到正确答案。

哈利觉得很烦燥，他想将《快迪斯大观》要回来。不然的话，他明天就会整天记挂的。为什么要害怕史纳皮呢？他站起身，告诉罗恩和荷米恩，他想把书要回来。

“我们想法与你的一样。”他们俩异口同声地说。哈利有个主意，如果到时有其他老师在旁的话，史纳皮应该是不会拒绝的吧。

他向教工房屋方向走去。敲了敲史纳皮的门，没人应答。他再敲一下，难道房间里没人？

说不定史纳皮将书留在里面呢？值得试一试，他把门推开一条细缝，眯着眼睛往里面看——一幕恐怖的情景摄入他的眼帘。

只有史纳皮和费驰在里面。史纳皮把他的长袍拉高至膝盖。他的一条腿受伤了，正不断地流着血，费驰在旁递绷带给他。

“该死的，”史纳皮说，“你怎么会认为你看得住那只三头狗呢？”

哈利试图轻轻地掩上门，但——“波特！”

史纳皮迅速放下他的长袍藏住腿伤，他的脸因愤怒而扭曲着。

哈利紧张地咽着口水。

“我只是想知道能否要回我的书。”

“滚！滚！”

趁着史纳皮还没来得及再扣格林芬顿分数以前，哈利迅速地离开，冲回楼上。

“你拿回书了吗？”哈利一回来，罗恩就问，“你怎么回事啦？”

哈利低声告诉他们所看到的一切。

“你知道这意味着什么吗？”哈利上气不接下气地说，“他试图在万圣节的时候蒙过那只三头狗！我们那晚看到他时，他要去的正是那里。他在寻找那只狗守卫的东西！我以我的扫帚打赌，他一定是先让那个洞窟巨人进去，分散其注意力！”

荷米恩的眼睛睁得大大的。

“不，他不会，”她说，“我知道他人不太好，但他是不会想偷丹伯多保护得很安全的东西的。”

“老实说，荷米恩，你是不是认为全部老师都是圣人或什么的，”罗恩打断她说，“我和哈利一样，认为史纳皮会做出些不寻常的事来。但他在找什么？那条狗又在守卫着什么呢？”

哈利满头嗡嗡声，带着罗恩的问题上了床。尼维尔鼾声如雷，而哈利则无法入睡。他告诉自己不要再胡思乱想了——他需要睡眠，几小时后，他就将要参加他的第一次快迪斯比赛——但是哈利难于忘记当他看见史纳皮的伤腿时他脸上所显露的表情。

第二天早晨，天亮得早而且天气非常冷。学校大厅充满了美味的油炸香肠的味道，兴奋地喋喋不休的人们正期待着一场精彩的快迪斯比赛。

“你必须吃些早餐。”

“我不想吃任何东西。”

“就吃一口吐司吧。”荷米恩哄着他说。

“我不饿。”哈利觉得很害怕。一个小时后，他就要上场了。

“哈利，你要振作起来，”谢默斯说，“搜索者总是那个被别队算计的对象。”

“谢了，谢默斯。”哈利说，望着他把善茄酱堆在香肠上。

十一点钟左右，整个学校的学生好像都集中到快迪斯比赛场的看台上了，许多人还带着双简望远镜。座位好像升高了一点，但由于人太多，有时还是很难看到赛场上的情况。罗恩和荷米恩坐在一起，而谢默斯和迪姆则坐在最上层的一排。使哈利惊讶的是，他们在一张破纸上画了一支大旗，上面写着“波特必胜”。画画高手迪恩还在旗下画了一只巨大的格林芬顿雄师。然后荷米恩施了一个小魔咒，使图画闪烁着不同的颜色。

同时，在更衣室里，哈利和他的队友们换上鲜红的战袍（史林德林队将穿绿色的）。

伍德清了清喉咙，示意大家安静。

“好吧，先生们。”他说。

“还有女士们。”女捕手安戈琳娜。约翰逊说。

“对，还有女士们。”伍德同意。

“大的那个。”弗来德。威斯里说。

“我们都在等待着的那个。”乔治说。

“我们牢记奥利佛的话，”弗来德对哈利说，“我们去年在同一队里。”

“你们两个闭嘴！”伍德说，“我们是格林芬顿几年来最棒的一支队。我肯定我们会赢。”

他瞪着队员好像在说，“否则……”

“时间到了，祝大家好运！”

哈利跟着弗来德和乔治走出更衣室，他双脚无力，几乎就要瘫倒在地，他们走上球场，迎来阵阵欢呼声。

胡施夫人是这次比赛的裁判。她站在赛场中央，手中握着扫帚，等着两队队员。

“现在，你们听着，我要一个公平的比赛。”当队员全部集合在她身旁时，她说道。哈利觉得她好似特意对史林德林的队长，马库斯说的。马库斯是一个十五岁左右的人，看起来好似有些精灵的血统。这时，哈利觉得视线边缘有一面高高摆动的旗帜，上面写着“波特必胜”，他的心剧烈跳动着，浑身充满了力量。

“请骑上你们的扫帚。”

哈利骑上他的“灵光2000”。

胡施女士用银色的哨子吹了一下。

十五支扫帚升了起来，高高耸起，比赛开始了。

“可尔夫球突然被格林芬顿的安戈琳娜。约翰逊抢到——那女孩真是个厉害的捕手，而且还很标致呢。”

“乔丹。”

“对不起，教授。”

威斯里兄弟的朋友李。乔丹正在为比赛作解说，而麦康娜在旁紧紧地盯着他。

“她行动真是迅速，巧妙地过了爱丽莎。史宾提，真是奥利怫。

伍德的健将，她是去年约翰逊的唯一后备人——不好，史林德林队长马库斯抢到了可尔夫球，他像一只雄鹰般飞了起来，他要……

啊！不好，格林芬顿队的守门员一个漂亮的拦截制止了他。可尔夫球重新回到格林芬顿队的手中——格林芬顿的捕手凯提。贝尔敏捷地在夫林特旁边穿过去，他从地面升起了——哎哟，那边可能有人受伤了，被一个布鲁佐球从头后击了一下——史林德林又拿到了可尔夫球，亚德里思。佩西向着得分点加速冲击，但被另外～个布鲁佐球挡住——不知是弗来德还是乔治。威斯里撞了他一下——格林芬顿的后卫打得太棒了。约翰逊又控制了可尔夫球，她向前方的空档飞去——她真的飞了起来，躲开快速冲来的布鲁位球，得分点就在前面——快点！安戈琳娜——对方的守门员布莱施利插进来拦截，哦，漏了人——格林芬顿队得分。“格林芬顿派兴奋地欢呼着，对着史林德林派高声地叫嚣着，呼啸着。

“向那边挤一挤！”

“哈格力！”

罗恩两人挤了挤，空出座位给哈格力。

“我本可在我的小屋里看，”哈格力轻拍着挂在脖子上的一副大型的双筒望远镜说，“但这里的气氛就是不一样，还没有史尼斯球的踪迹哦？”

“不，”罗恩说，“哈利还没有怎样发挥呢。”

“别烦了，晦，那边有事发生了。”哈利力说着，举起他的双筒望远镜，盯着上空，哈利在空中成了一个小黑点，他在上空滑翔着，眯着眼寻找史尼斯球的踪迹。

这是他和伍德比赛计划中的一部分。

“如没有见到史尼斯球，就问到一边不要冒然出击。”伍德曾对他说，“我们不想让你那么快就受到注意。”

安戈琳娜得分后，哈利翻了几个厅斗来表达他的兴奋，现在他又回到原位，等待史尼斯球，哈利看见了一道金色的闪光，但那只不过是威斯里双胞胎兄弟之一的手表在阳光下的反射而已。这时，布鲁位球像炮弹一样向他冲来，哈利躲过了它，弗来德。威斯里则在背后紧紧追赶。

“还好吧，哈利？”当他猛烈追击着布鲁佐球时，还有时间回头来对哈利大喊。

“现在是史林德林控制着球，”李。乔丹解说道，“捕手佩西闪过两个布鲁位球，威斯里两兄弟和一个捕手球，加速向前——等一等——那是史尼斯球呢？”

一道金光从亚德里恩。佩西的左耳边擦过，但由于他正在忙着传可尔夫球没有注意到，人群即时骚动了起来，发出嗡嗡声。

哈利看到了，他兴奋地向下俯冲，追赶着那道金光。对方的守门员德伦斯。希格也发现了目标，立即向下猛冲——所有的捕手好像忘记了他们正在比赛，只是停住在半空中观看。

哈利比希格速度快——他看见了那个圆球，拍打着翅膀，在前面飞奔着——他加快速度……

砰！从格林芬顿派下面传来愤怒的咆哮声——原来对方的马库斯。夫特林故意挡住了哈利的去路，哈利的扫帚偏离了原来飞行的方向，差点没出人命。

“犯规！”格林芬顿人尖叫着。

胡施夫人斥说着夫特林，并给格林芬顿一个罚球，但在混乱中，史尼斯球当然消失得无影无踪了。

在看台上，迪恩。托马斯喊叫着，“罚他出场！红牌！”

“这可不是足球，迪恩。”罗恩提醒他说，“在快迪斯比赛中，你不能罚任何人出场——哪来的红牌？”

但哈格力支持迪恩。

“他们必须改变一下规则，夫特林不能那样撞击哈利。”

李。乔丹发觉很难表态支持哪一边。

“因此——明显而又让人厌恶的作弊后……”

“乔丹！”麦康娜教授大声喊道。

“我的意思是，在明显而使人憎恶的犯规后……”

“乔丹！我警告你……”

“好吧，好吧。夫特林几乎杀了格林芬顿的搜索员，相信这种事可能发生在任何人的身上。史林德林队已受到惩罚，没问题，开始比赛，格林芬顿队继续控制着可尔夫球。”

哈利闪过另外一个危险地从他头上飞过的布鲁佐球。但这时，他的扫帚突然可怕地倾斜了一下，他觉得快要掉下来了，忙用双手和膝盖紧紧地夹住扫帚，还是第一次发生这种事。

又来了，好像扫帚要将他抛下来，而又好像不让他掉下去。哈利试着转向自己的球门柱；他有点想要求伍德叫暂停，因为他觉得好像失去了对扫帚的控制，他不能使唤它了。扫帚在空中曲折而行，剧烈震动，并发出巨大的专用音，几乎要把哈利摔下来。

李仍在作着解说。

“史林德林的夫特林控制着可尔夫球，越过斯冥尼和贝尔，但可尔夫球打在他的脸上，哈！希望打破他的鼻子——笑话而已，教授——史林德林得分了，噢……”

史林德林人欢呼着。好像没有人发现哈利的扫帚举动异常，它把他慢慢地抬高，远离赛场，在途中还不断猛晃乱颤。

“不知道哈利在捣什么鬼，”哈格利用双筒望远镜盯着他，咕饿着说，“我怀疑他的扫帚失控了……但应该不会吧？”

突然间，看台上的人们全指着哈利，他的扫帚开始往下掉，观众们屏住呼吸。

哈利的扫帚又滚动了起来，他勉强地扶着，摇摇欲坠。下面的观众们倒吸了～口冷气。这时，扫帚又剧烈地颠簸了起来，把哈利摇摆出去，现在他只有一只手抓住扫帚，悬吊在那里。

“当夫特林拦截他的时候，发生了什么事吗？”谢默斯低声问。

“不会的，”哈格力说，“除了黑巫术外，没有什么能干扰扫帚——没有人能对‘灵光2000’作出这样的影响。”

听了这话，荷米恩夺过哈格力的双筒望远镜，她不是向空中望哈利，而是紧张地搜查着观众群。

“你在干什么？”罗恩咕哝着，灰沉着脸。

“我知道了，”荷米恩大声说，“史纳皮——看！”

罗恩夺过望远镜。史纳皮正坐在对面看台中，他的眼睛锁住哈利，喃喃地念着什么。

“他在给扫帚施咒语。”荷米恩说。

“我们该怎么办？”

“看我的。”

还未等罗思开口说话，荷米恩便跑开了。罗恩把望远镜再次对着哈利，发现他的扫帚震动得更加厉害，他就要掉下去了。所有的人都站了起来，担心地观望着。

真是太惊险了。威斯里兄弟飞上前去试图将哈利拉到他们的一支扫帚上，但没有成功——每次当他们靠近时，扫帚便会升高一点。他们下降到哈利的下方，如果他掉下来的话，大家便能接住他。这时，趁他们注意力分散，对方的马库斯、夫特林又得了五倍的分数。

“快点，荷米恩。”罗思绝望地轻声低语。

荷米恩向着史纳皮背后的座位冲去，她在他的后一排快速行进着，如此匆急，甚至碰倒了屈拉教授也没停下来道歉。接近史纳皮时，她蹲伏了下来，拉出她的魔杖，对着他念了念咒语，一束光亮的蓝色火焰从她的魔杖喷出来，射到史纳皮的下摆上。

大约过了三十秒，史纳皮才发现他身上着火了。他嗥叫了一声。荷米恩成功了，她把火收回一个瓶子里放在口袋，沿着座位跑回去——史纳皮还不知发生了什么事呢。

在空中的哈利突然间能够攀回他的扫帚了。

“尼维尔，你看！”罗恩说，尼维尔激动得扑在他的皮夹上哭了五分钟。

哈利快速地向地面降落。他双手捂着嘴巴，好像病了。他四脚朝天地跌了下来，咳嗽着。这时，一块金色的东西掉进他的手里。

“我抓住史尼斯球了！”他大叫着，手在头上挥舞，比赛结束了，人们仍然迷惑不解。

“他不可能抓住史尼斯球！”二十分钟后，夫特林还在号叫着，但却无济于事——哈利没有任何犯规，李。乔丹正在高兴地大声宣布比赛结果：格林芬顿以170：60的优势赢了史林德林。然而，哈利却没有听结果，他和罗恩、荷米恩回到哈格利的小屋，享受一杯浓茶。

“是史纳皮在捣鬼，”罗恩解释说，“荷米恩和我看见他一直盯着你，他在诅咒你的扫帚。”

“胡说，”哈格力说，他根本不知道台上发生过什么事。“史纳皮为什么要做这样的事呢？”

哈利，罗思和荷米恩面面相觑，不知该怎样告诉他。哈利决定告诉他事实。

“我发现他的一些秘密，”他告诉哈格力，“他设法想在万圣节绕过那只三头狗，但是被它咬了。我们认为史纳皮一定是想方设计想偷那条狗守卫的东西。”

哈格力放下茶壶。

“你们知道弗拉菲的事吗？”他说。

“弗拉菲？”

“是的——他是我去年在一问酒吧从一个希腊人那里收买来的，我把它借给丹伯多守卫那……”

“守卫什么？”哈利殷切地想知道。

“好了，不要再问我了，”哈格力粗暴地说，“那是绝密。”

“但史纳皮企图把它偷走。”

“胡说，”哈格力又说，“史纳皮是霍格瓦彻的教授，他才不会干那种事。”

“但为什么他要谋害哈利呢？”荷米恩笑着说。

下午比赛的事使她对史纳皮的看法完全改变了。

“我一眼就可以看出是不是有人在施咒语，哈格力，恶咒的书我全都看过！施咒语的时候你的眼睛必须紧盯住目标不放，连一刻也不能停，而史纳皮完全没有眨过眼，我看得非常清楚。”

“我告诉你，你错了！”哈格力怒气冲冲地说，“我不知道哈利的扫帚是怎么回事。但史纳皮是不会想要谋害一个学生的。听我说，你们——你们三个现在正在干预不关你们的事。这是很危险的，你们忘了那条狗，忘了它在守卫着什么。这是关于丹伯多教授和尼可拉斯。弗兰马尔教授两人之间……”

“啊哈，”哈利说，“哦，与一个叫尼可拉斯。弗兰马尔的人有关，是吗？”

哈格力很为自己说漏了嘴生气。

哈利·波特和魔法石第十六章冲破关卡

之后的很多天，哈利还是记不起他当时是怎样在一边害怕福尔得摩特随时破门而入的状态下，一边应付考试的。但日子还是一天一天地过，而弗拉菲也都确确实实还是活生生地被关在那扇上锁的门后面守卫着。

这天简直热得发昏，尤其是在他们考试的大教室里。他们必须用发下来的特制的羽毛笔来写，因为这些笔已经被施了魔咒用来防止作弊的。

他们还要考应用测试。那就是费立维克教授把他们一个接一个地叫进教室，考他们能不能令一个波萝跳着踢踏舞经过一张桌子。

而麦康娜教授就让他们把一只老鼠变成一个鼻烟壶，变得越漂亮，分数越高，但变得不像就要扣分。到史纳皮考他们的时候，人人都紧张死了，他们要努力地回忆起怎样制造一种健忘药，想得眼都直了。

哈利尽力地应付，试着去忽略自从那晚从森林里出来就一直折磨着他的前额的刺痛。尼维尔觉得哈利肯定是得了考试紧张症，因为他经常失眠。而事实上是哈利总是被那个以前常做的恶梦惊醒，推一不同的是这个梦比以前更恐怖了，因为梦中又多了一个罩着斗篷，嘴角淌血的恐怖影子。

或者是罗恩和荷米恩没有亲眼目睹哈利在森林里见到的一切吧，又或者是他们的前额不像哈利那样火辣辣地刺痛吧，总之他们俩没有像哈利那样担心那块石头。

福尔得摩特固然令他们害怕，但他也不再经常出现在他们梦中了。况且，他们的复习实在太忙了，根本没有太多时间去理会史纳皮或其他人干些什么。

他们最后一门考试是巫术的历史，要用一个小时来回答关于一个发明了大汽锅的古怪的老巫师的问题。然后，他们将会有一个礼拜的空闲时间来等候考试结果公布。当那位鬼魅般的宾西教授叫他们放下羽毛笔和交上试卷时，哈利也忍不住和其他学生一齐欢呼起来。

当他们几个涌出教室，荷米恩忍不住说：“这次考试比我想象中要简单得多了，早知如此我就不用温习《37年狼人管理法案》和《精灵叛乱事件始末》这几章了。”

荷米恩本来最喜欢在考完试后对答案的，但罗恩却说这样做会令他觉得不舒服，于是他们三个就一直游荡到湖边，并在一棵树下坐了下来。在那儿，威斯里家的双胞兄弟和李。乔丹正在搔弄一只正在晒太阳的大王乌贼的触爪。

“终于不用再温习了！”罗恩愉快地松了口气，在草地上伸开四肢，说，“哈利，你可以显得更开心些的。我们有整整一个礼拜来等考试结果呢！现在还不用我们担心。”

哈利正在擦着前额。“我倒希望知道这是什么意思！”他生气地大叫，“我的前额一直在作痛。以前它也痛过，但从来没试过象现在这样经常发作。”

“你到波姆弗雷夫人那里看看吧。”荷米思建议他。

“我想这不是病，这只是一种暗示，暗示着危险就要来临了。”

哈利说。

罗恩懒洋洋地不愿起来——天气实在太闷热了。

“哈利，放松一点吧。荷术思说得对，只要那块石头附近有丹伯多，就肯定安全的。而且，我们根本就没有什么证据证明，史纲皮已经找到了通过弗拉菲这一关的方法。上次他差点被弗拉菲撕断了腿，我想短时间内他是不会再多次冒险的。”

哈利点了点头，但有一个念头却在脑中无论如何也赶不走：我一定忘记了做一件事，而且是非常重要的事。当他试着跟他们解释这种感觉时，荷米恩说：“这都是因为考试。昨晚我醒过来去温习易咨术的笔记，温到一半才记起这科已经考完了。”

但哈利很清楚地知道这种不踏实的感觉并不是因为考试带来似。他抬头望见一只猫头鹰口里衔着一张便条振翅飞向学校的方向。只有哈格力曾给他写过信。

而哈格力绝不会出卖丹伯多的，他绝不会告诉任何人如何过弗拉菲这一关的，绝不会……除非——想到这，哈利忽然跳了起来。

“你要去哪儿呀！”罗思睡眼朦胧地问。

“我刚刚想到一件事，”哈利脸都吓白了，“现在，我们快去找哈格力！”

“为什么呢？”荷米恩一边爬起身，一边气喘吁吁地问。

“你不觉得有点古怪吗？”哈利吃力地爬上草坡，一边解释。

“哈格力最想要的就是一只龙蛋，而一个陌生人正巧口袋里带着一只龙蛋出现。如果一般巫师都不会接近龙蛋的话，他又怎会带着一只龙蛋到处游荡呢。他们从很远的地方来，轻而易举就找到了哈格力，对吗？唉，为什么之前我没想到这些呢？”

罗恩忍不住问：“你究竟在搞什么鬼？”但哈利只是一个劲地向森林里走，没有答他。

哈格力正坐在房子外的一张长椅上往一个大碗里剥豌豆，裤管和衣袖挽得高高的。

“你们好，”他微笑着问，“考完试了吗？有时间来一杯吧！”

“好吧，谢谢你，”罗恩答，但马上被哈利打断了。“不用了，我们赶时间。哈格力，我是来问你一些事的。你还记得你赢了诺贝的那一晚吗？那个和你打牌的人长得怎么样的？”

“不知道，”哈格力很悠闲地说，“他不肯除下面罩。”但见到他们几个看起来吃惊的样子，他扬起了眼眉。“其实这事一点也不奇怪。那时我们是在那间乡村酒店里，有人对霍格瓦彻感兴趣是很寻常的。或者他是一个龙商呢，不过他一直蒙着脸，我没见到他的样子。”

哈利一下子跃坐在豌豆碗旁边。“那你究竟对他说了些什么，你把霍格瓦彻里的事全告诉他了吗？”

“让我想想看，”哈格力皱起眉头回忆着，“是了，他问我是干什么的，我告诉他我是个猎场看守……他问了我照看的几种动物的情况，我都全部告诉了他，然后，我说我非常想有一条龙……接着，他提出如果我真想要的话，他有一只龙蛋，只要我和他打牌，就可……可是他要我保证，我会处理好那只蛋，不能只是放在一边坏掉……于是我告诉他，有弗拉菲在，要孵化那只蛋就不成问题。”

“于是，他对弗拉菲很感兴趣，对吧？”哈利说，努力地使自己的声音镇静一点。

“嗯，是这样的——你想即使是在霍格瓦彻，你能找到几只三头犬呢？于是我告诉他，其实弗拉菲一点也不算什么，只要你给它奏一首音乐，它就会乖乖地睡过去——”

哈格力忽然变得惊恐万分。

“我不应该把这些告诉你的！”他不假思索地说：“忘记我刚才说的话吧！

喂，你们几个要去哪里？”

可哈利、罗恩和荷米恩谁也不想再说什么，就这样一直走到大堂才停了下来。

现在大堂里少了一大群用功的学生，显得格外阴森。

“我们现在一定得去找丹伯多。”荷米思说，“那个藏在面罩后面的人不是史纳皮就是福尔得摩特了，只要他把哈格力灌醉，的确是很容易就问出破解弗拉菲的方法的。现在只希望丹伯多会相信我们。当初假如没有班尼阻止的话，佛罗伦斯或者会为我们作证的。是了，丹伯多的办公室到底在哪里呢？”

他们站在那儿四处张望，好像等待着一个什么信号来指引他们似的。愿来从来没有人告诉过他们丹伯多住在哪儿，也没有见到过有什么人曾经被丹伯多叫去办公室。

“看来，我们唯有——”哈利刚刚开口，外面就传来一个人的说话声打断了他。

“你们三个在里面干什么？”来的是捧着一大堆书的麦康娜教授。

“我们想见一下丹伯多教授。”出乎哈利和罗恩的意料，荷米恩很勇敢地回答。

“见丹伯多教授？”麦康娜重复，好像这是一件非常可疑的事一样。“为了什么事？”

哈利吞了一口唾液，怎么说才好呢？

“这是个秘密。”但他刚说完就后悔了，因为麦康娜教授一听见是秘密就从鼻孔里喷了一口气。

“丹伯多教授刚在十分钟前走了，”她冷冷地说，“他刚刚收到一封猫头鹰送来的紧急通知，现在赶了去伦敦的巫术总部。”

“他走了！”哈利绝望地问，“真的走了？”

“波特，丹伯多教授是个很伟大的巫师，他有很多重要的事务要处理的。”

“但这件事是非常重大的！”

“难道你说的大事比巫术总部还要重要吗？”

“瞧，教授，”哈利开始留意吹过来的风了。“这事是和点金石有关的——”

麦康娜教授无论如何也想不到他会说到这事上面的，吃惊得连手中的书本全都掉在地上了。但她没有马上捡起来。

“你们是怎么知道——？”她气急败坏地问。

“教授，我想——我知道——史纳皮——有人要来偷那块石头。我一定得把这件事跟丹伯多教授说。”她既震惊又怀疑地盯着哈利。“丹伯多教授明天才会回来，”她终于肯说了，“我不知道你们是怎么知道那块石头的事的，但可以肯定，没有人可以偷到那块石头，它被保护得非常严密。”

“但是，教授——”

“波特，我非常清楚自己在说什么，”她简短地说，然后俯身去抬起地上的书，“我建议你们几个还是到外面晒晒太阳吧！”

但他们却没有动。“就在今晚，”一等他确定麦康娜不会听到他们说话，哈利马上说，“史纳皮会通过关卡，找到他想要的东西。现在丹伯多已经奈何不了他了，我敢打赌一定是他冒充巫术总会给丹伯多送那张纸条来把他调开的。”

“那我们应该——”荷米恩停住了，因为哈利和罗恩都转过身来——史纳皮正站在面前。

“下午好，”他沉着地说。见他们瞪着自己，他又说：“这样的好天气，你们不应该呆在屋里。”说完，挤了一个古怪、别扭的笑容出来。

“我们要——”哈利说，但自己也不知道要说些什么好。

“你们一定要小心一点了，”史纳皮说，“像现在这样四处游荡，别人又会认为你们要做什么坏事了。而格林芬顿已经不可能再丢分了，对吗？”

哈利脸红了。他们正要走出去，史纳皮却叫住他们。

“波特，警觉点——我个人敢保证，你再在夜间游荡的话，一定会被开除的。

再见！“说完，他头也不回地向职员办公室大步走去。

在外面的阶梯上，哈利面对他的两个伙伴急切地低声说：“来，我们分工合作。一个人去监视住史纳皮——就在职员办公室外面等着就可以了，他一离开就马上跟着他。荷米恩，你来吧！”

“为什么是我？”

“其实很简单，你可以装作在等费立维克教授的样子。”他提高嗓门，“噢，费立维克教授，我担心死了，我想我把第十四题做错了。”

“好了！住嘴。”荷米恩喝住他，但她还是同意监视史纳皮。

“我们现在就到三楼楼梯外边。”哈利对罗恩说。“快点！”

但他们这部分计划却实现不了。他们刚刚来到关住弗拉菲的那扇门前的时候，麦康娜教授又出现了，这次，她开始发脾气了。

“我想你们一定认为自己比复杂的魔法更难对付吧？好了，我受够了。你们再敢走近这儿的话，我定要从格林芬顿队扣50分！”

哈利和罗恩只好悻悻地回到自己的房间。哈利刚刚说了句，“幸好，我们还有荷米恩在盯着史纳皮……”就见到荷米恩推门走了进来。

“对不起，哈利！”她伤心地说。“史纳皮走出来问我在干什么，我告诉他在等费立维克，谁知他走了进去把费立维克找了出来。所以我唯有走了。我实在不知道史纳皮去了哪里了。”

“好了，我们只有这样了。”哈利苦笑。

另外两人望着他，只见他脸色苍白，但眼睛在闪闪发光。“我今晚就要出去，一定要赶在史纳皮之前得到那块石头。”

“你疯了！”罗恩叫。

“你不可以！你忘了刚才麦康娜和史纳皮怎么说吗？你会被赶出学校的！”

荷米思反对。

“那又怎样？”哈利大叫。“你还不明白吗？一旦史纳皮得到那块石头，福尔得摩特就会回来了！你们不是听说过他回来后会发生什么吗？到时再没有霍格瓦彻可以开除我了！他一定会毁了它，或者把它变为一间藏污纳垢的学校。丢分已经不再重要了，难道你没有想过，就算格林芬顿赢得了豪斯杯，他就不会为难你或你的家人吗？如果我在得到那块石头之前被捉住了，我就会回到杜斯利家，等福尔得摩特来找我。其实我只是提前了一点做这件事罢了，因为我是不会向恶势力屈服的！我今晚就会去闯那道关卡，你们俩别再劝我了，福尔得摩特杀了我的父母亲，难道你们忘了？”

他凝视着他们，不再说话了。

“你是对的，哈利。”荷米恩小声地说。

“我会用上那件隐形披风的，”哈利说，“还好，我刚刚又重新得到了它。”

“但它会遮得住我们三个人吗？”罗恩问。

“我们三个人？”

“噢，别傻了。你认为我俩会让你一个人去冒险吗？”

“当然不会了，”荷米恩调皮地说，“你觉得没有我们你会找到那块石头吗？我还要去浏览一下书本，或者可以找到一些有用的东西呢！”

“但是如果我们被抓住的话，连你们俩也会被赶出学校的。”

“不会的，”荷米恩轻松地说。“费立维克偷偷地告诉我，我在他那门考试里拿了120分。我想那样他们就不会赶我走了。”

吃完晚饭，他们三个紧张地分开坐在公共休息室里。没有人来打扰他们，因为在格林芬顿里已经没人愿意跟哈利说话了。而今晚是他唯一觉得受冷落反而好一点的一晚。荷米恩在忙碌地创览着她的笔记，希望能从中找到一些他们会用到或需要破解的巫法。哈利和罗恩很少说话，因为两个人都在盘算着他们应该做什么。

慢慢地，人们都逐渐上床睡觉了，课室里空了起来。

“现在应该拿隐形披风了，”当李-乔丹终于也走了后，罗恩伸了个懒腰，打了个呵欠说。于是哈利跑上他们黑暗的宿舍。他刚取出隐形披风，就发现了哈格力送给他作圣诞节礼物的笛子了。于是把它放入了口袋——他可不想唱歌来对付弗拉菲呢。

他跑下来，回到公共休息室。

“我们最好现在就试一下，看它能不能盖得住我们三个。要是费驰看出我们的脚在他的身边移动的话——”

“你们三个在干什么？”角落里有声音问。然后紧紧握着他那只宝贝蜡殊的尼维尔从一张扶椅后站了起来，他看来好像已下定决心为自由再作一次斗争了。

“没事，尼维尔，没什么。”哈利说着，忙把隐形披风藏在身后。

尼维尔望着他们惊慌的脸孔，“你们又要偷偷跑出去了。”他判断。

“不，不，我们怎么会呢？”荷术恩说，“你为什么还不睡觉呢，尼维尔？”

哈利抬头看了看墙上的老爷钟——他们不可以浪费更多时间了！现在尼奈普可能在弄弗拉菲入睡呢！

“你们不可以出去，”尼维尔说，“你们一定会被抓住的，到时候格林芬顿会有更多麻烦了。”

“你不会明白的，”哈利说，“这事非常重要！”但尼维尔显然已经决定不顾一切地采取某些行动了。“我们不会让你们那样做的！”

他说看，一个箭步冲到门口挡住他们。“我会——我会阻止你们的！”

“尼维尔，”罗恩被气火了，“快点走开，别再像个白痴般——”

“你竟然喊我白痴！”尼维尔气愤极了。“我希望你们别再违反学校规章了！因为你们，我已经成为大家的敌人了。”

“是的，但不是我们的敌人，”罗恩狂怒地说，“尼维尔，你简直不知道自己正在做什么！”他说完后，向前走了一步，吓得尼维尔一下子放开了那只蟾蜍，它一眨眼就跳走了。

“那么你们试试看吧！”尼维尔举起拳头，“打我吧，我已经准备好了。”

哈利转向荷米恩，生气地叫她：“行动吧！”荷米恩向前走了一步。“尼维尔，我真是非常、非常抱歉。”她说着，举起魔杖喊：“达瑞弗可斯特陀勒斯！”魔杖接着一指尼维尔。

尼维尔的手臂马上垂了下来，两腿并在一起，整个身体忽然僵硬起来，然后面孔朝下地摔了下去，像一块木板倒下一样。

荷米恩跑过去把他身体翻过来。尼维尔的下巴合在一块，所以不能再说话了，只是他的眼睛还在动，惊恐地看着他们。

“你对他做了什么手脚？”哈利低声问。

“这叫‘全身束缚术’。”荷米恩可怜巴巴地说，“噢，尼维尔，我实在太抱歉了！”

“我们不得不这样，尼维尔，实在没有时间解释了。”哈利说。

“你迟早会明白的，尼维尔。”罗恩在他们穿上隐形技风，从尼维尔身上跨过时说。

但让尼维尔一动不动地躺在地上，对他们来说始终不是一个好预兆。在这种紧张的状态下，每一个遇到的影子都像是费驰，而每一下远处的风声都像是皮维斯向他们扑来。

在第一层楼梯口，他们看见了诺丽丝夫人懒洋洋地缩在最上面那级楼梯。

“噢！让我跟她一下，只是一下！”罗恩在哈利耳朵旁低声央求，但哈利摇了摇头。当他们从她身旁小心翼翼地爬上去时，诺丽丝那双像灯笼一样的眼睛移到他们身上，但什么事也没有发生。

一直到第二层的楼梯间，他们才又遇到第二个人：皮维斯正蹦蹦跳跳地爬上楼梯，一面兴高彩烈地扯松楼梯上的毯子，想害别人绊倒。

“谁在那儿？”当他们向他爬去时，他突然大喝了一声。然后，他眯着那双凶恶的黑眼睛，说，“别以为我看不见你，就不知道你在哪儿。你究竟是鬼，幽灵，还是我们的捣蛋学生？”然后他在空中站直了身体，飘在半空斜着眼盯着他们。

“我会叫费驰来的，既然有这样看不见的东西在地上乱爬。”

哈利忽然想出了办法。“皮维斯，”他沙哑着嗓子低声说，“巴伦自然有他不现身的理由的。”

皮维斯几乎吓得从半空中掉了下来。他总算及时稳住了身体，又马上从梯阶旁弹开了一尺左右。

“对不起，尊敬的公爵，巴伦先生，”他低声下气地说，“是我的错，我该死！我看不见你——我当然看不见了，你是看不见的——原谅可怜的老皮维斯的过错吧，尊敬的先生。”

“我今晚在这有事，皮维斯，所以你今晚别留在这儿。”哈利嘶哑着声音说。

“好的，先生，我非常乐意这样做，”说着皮维斯又升到空中。

“巴伦，希望你办事顺利吧，我不打扰你了。”然后他立即飞走了。

“你真厉害，哈利！”罗恩低声说。

不一会，他们就到了三楼楼梯——那扇门竟然已是半开着了。

“好家伙，他已经到了，”哈利悄声说，“看来史纳皮已经制伏弗拉菲了。”

然而开着的门却使他们更真切地意识到即将面对的一切。于是在隐形技风下，哈利转向他们两个，说，“如果你们现在要回去的话，我是不会怪你们的。你们可以把隐形技风穿走，现在我已经用不上它了。”

“别傻了！”罗恩答。

“我们要跟你一起。”荷米恩说。

哈利推开了门。门刚吱嘎地打开，他们就听到一阵隆隆的低哮声了。虽然看不见他们，那条狗的三个鼻子却不停地朝他们那个方向嗅着。

“它脚下的是什么？‘”荷米恩低声问。

“看起来像是一个竖琴，”罗恩答，“一定是史纳皮把它留在这儿的。”

“它一定是在停止奏乐的时候就会醒过来的，”哈利说，“那么，让我来……”

他举起哈格力的笛子，开始吹起来。事实上，他吹得根本就不成调，但从第一声音乐响起，那只狗的眼皮就开始垂了下来。哈利几乎连气也没有换地吹着。

慢慢地，那只狗的咆哮声停了下来，它摇摇晃晃地跪在地上，然后猛地倒下，在地上睡熟了。

“继续吹！”在他们从隐形披风中溜出来，向地板门爬去时，罗恩提醒哈利。

他们已经爬到那只狗巨大的头旁边，甚至可以感受到它热乎乎臭熏熏的气息了。

“我想我们可以把门拉开了，”罗恩凝视着狗背，说，“荷米恩，想不想第一个过去？”

“不，我不想！”

“那好吧。”罗恩咬了咬牙，小心翼翼地跨过那条狗的腿，然后弯下腰拉了拉门环，门晃了一晃就打开了。

“你看到什么了？”荷米恩紧张地问。

“没有，只是一片漆黑——看来没路下去的，我们只有跳下去了。”

正在吹笛的哈利这时向罗恩挥了挥手让他望过来，然后指了指自己。

“你想第一个下去？你肯定吗？”罗恩问。“我实在看不出这洞有多深呢。

那么把笛子给荷米恩吧，让她吹着，别让狗醒来。”

哈利就把笛子递了给荷米恩。可是在那几秒钟的空隙里，那条狗又开始扭动并狂吠了起来，吓得荷米恩马上使劲地吹，于是它又熟睡了。

哈利跨过它，从地洞口往里边望，竟然看不到底！他用手指紧紧攀住地面探身下去，然后身体凌空地对罗恩说：“如果我有什么事的话，你们千万别跟着来。

马上去猫头鹰之家，找海维送信给丹伯多，知道没有？”

“知道了。”罗恩说。

“我希望等会儿还可以见到你……”

说完哈利就跳了下去，一阵又湿又冷的空气立即向他扑来，而他只是不停地往下掉，往下掉——到底了！随着一声奇怪的、沉闷的声音，他落到一个软软的东西上面。由于他的眼睛还没有适应这里的幽暗，他就用手四处摸索了一下，发现自己竟然像是坐在一棵不知什么植物的上面。

“没事的！”他抬头对着已经变得像邮票般大小的地洞口大声叫。“你们可以跳下来的，这块地很软。”

罗恩跟着跳了下来，正好落在哈利身边。“这是什么东西？”他一下来马上问。

“我也不知道，是一种植物吧。我想是放在这儿减轻下坠力的。”哈利答道。

然后大叫，“荷米恩快下来吧！”

远处的笛声马上停了下来。然后那条狗狂叫了一声，可是荷米恩已经跳了下去。

她落在哈利的另一边。

“我们现在一定在学校地下好几里远了。”荷米恩说。

“幸好有这棵东西在这接住。”罗恩高兴地说。

“不好！”荷米恩突然尖叫起来。“你们快看看自己！”她跳了起来，拼命地要靠近那堵湿墙。她不断地挣扎，因为从她一落下来起，那棵东西就伸出象蛇一样扭动着的卷须缠住她的脚踝。而哈利和罗恩早已经不知不觉地被卷须爬上了身上，双腿被缠得结结实实了。

荷米恩终于在趁着卷须紧紧抓住她之前挣脱了。现在她恐惧地看着他们两个在拼命挣扎，可他们越挣扎，那些爪缠得越紧，越快。

“别再动了！”荷米恩命令他们。“我知道这是什么了，这叫‘魔鬼的罗网’！”

“太好了，我们知道它是什么，那样要挣脱它就容易多了。”罗恩一边叫骂，一边向后靠，以免被它缠上脖子。

“闭嘴，我在想着如何杀死它！”荷米恩说。

“嘿，快一点，我快喘不过气来了！”哈利上气不接下气地喊。

同时拼命挣扎，看来魔爪已经缠住了他胸口。

“魔鬼的罗网，魔鬼的罗网……史普露教授说了些什么呢？对了，它喜欢潮湿和黑暗——”

“那么快点火！”哈利听到这儿，忍不住大叫——他已经快被缠死了。

“对！但现在没木柴呀。”荷米恩绞着手，快要急哭了。

“你傻了吗？”罗恩咆哮。“你学巫术来干什么的？”

“噢，对了！”荷米恩恍然大悟。她抽出魔杖，口中念念有辞地挥舞着，然后喷出了一串像蓝铃花般的火焰，向那棵东西射去。不过几秒钟，那两个男孩就被松开了，同时那些爪也好像被光和热吓着了，蠕动着、挥舞着退下了。

“真幸运，荷米恩，你竟然有听植物学课。”哈利一边说，一边靠在墙上，不停擦汗。

“是呀，”罗恩笑着说，“幸好哈利没有在危急中昏了头——‘现在没有柴’，确实如此！”

“走这边。”哈利指着一条看来是唯一入口的走廊说。

除了他们的脚步声，他们能听到的就是水顺着墙往下滴的声音。走了不远就是下坡路了，这使哈利想起格林高斯。忽然他的心狂跳起来，因为记起自己曾听说过的，巫师的地下室一般是有龙护卫的。要是他们遇到一条大龙的话——其实就算是诺贝特已够他们受了。

“你有没有听到什么？”罗恩低声问。

哈利认真地听。一阵轻轻的，好像从上面传过来的声音沙沙地响着。

“你觉得会不会是鬼？”

“我不知道……我听到像是翅膀拍动的声音。”

“前面有光！我见到有东西在动。”

他们走到走廊尽头，发现前面是一间亮堂堂的房间，房顶高高地拱起，里面全是一些像宝石般发亮的小鸟，在不停地拍着翅膀飞舞着。房间后面是一扇又厚又实的木门。

“你说我们穿过房间时，那些鸟会不会攻击我们呢？”罗恩问。

“可能会的，”哈利说。“虽然它们看起来没有恶意，但如果一齐扑下来的话……噢，我们就无法抵抗了……我要跑过去了。”

他深呼吸一下，用手臂护住面部全速冲进了房间。他随时都准备着有尖嘴啄他或者利爪抓他，可是什么事也没有发生。他安全地到了那扇门前，用手一拉，发现是锁上的。

另外两个人也跟着过去了，他们用力地又拖又推，可那扇门纹丝不动，就连荷米恩的魔杖也不管用。

“怎么办？”罗恩没有主意了。

“那些鸟儿……它们没有理由只是放在这里作装饰的。”荷米恩沉思了一下说。

他们望着鸟儿在头顶飞翔，身体闪闪发亮。“它们不是鸟！”哈利忽然大叫。“它们是钥匙！有翅膀的钥匙！那是说……”他在另外两人眯着眼望那群钥匙的时候向房间的四周审视了一阵，继续说，“我有办法了。看，有扫帚！看来我们要捉住钥匙来开门！”

“但这里有几百只呢！”

罗恩低身认真地看了看钥匙孔。“我们要找一只大的，式样古老的——可能跟把手一样，是银色的鸟。”

于是每人抓了一把扫帚，不停地飞来飞去，抓空中的钥匙。他们抓呀，抓呀。

可是那些令人眼花绽乱的钥匙飞快地飞上飞下，看来是不可能抓到它们的了。

但，事情也不是毫无希望的。哈利，这个本世纪最年轻的搜索员，有一种其他人没有的辨认事物的绝技。在彩虹般的羽毛在面前穿梭盘旋了一会后，他发现有一把银色的钥匙的翅膀垂了下来，好像刚刚被抓住过并且粗鲁地塞进过钥匙口一样。

“是那一只了！”他对其他人喊。“那只很大的——在那儿——不，是那儿——浅蓝色的翅膀——羽毛全堆在一边的。”

罗恩一听，马上朝哈利指着的方向猛冲过去，直扑天花板，却差点从扫帚上掉了下来。

“我们要包围它！”哈利喊，眼睛一秒钟也不敢从那把钥匙上移开。“罗恩，你从上面赶它，荷米恩，你留在下面，别让它飞下来——我试着抓它。好，行动！”

罗恩向下俯冲，荷米思则向上冲，那把钥匙却巧妙地躲开了他们，哈利跟着它飞来飞去。忽然它向墙上猛冲去，哈利也跟着向前飞，伴着一声凄厉的鸟叫声，哈利用一只手把它按在墙上。罗恩和荷米恩高兴得欢呼起来。

他们跳下来，哈利向木门走去，那把钥匙还在他手中不停挣扎。他把它插入锁内，转动一下——锁开了！锁一开，那条钥匙马上又振翅飞走了，被抓了两次之后，它显得十分憔悴。

“准备好了？”哈利把手放在门把上，问其他两人，见他们点了点头，就把门拉开。

这间房子一开始十分黑暗，他们根本就看不见里面有什么，可是他们一踏进去，房里立即洒满了光线，于是他们看到了令人目瞪口呆的一幕。

他们正站在一个巨型棋盘的边上，前面是黑棋子。这些棋子都比他们要高，像是用黑色石头雕刻成的。接着发现，通过房间的路上站着一排白子。哈利、罗恩和荷米思不禁轻轻地发抖——原来那些屹立的白子全都是没有面孔的。

“现在我们怎么办？”哈利低声问。

“很明显，不是吗？”罗恩说。“我们要下棋来通过这个房间。”

因为在白棋子背后，他们已望见了另外一扇门。

“怎么下？”荷米恩紧张地问。

“我想，”罗恩说，“我们要自己做棋子。”

他走近了一只黑方的马面前，伸出手碰了一下那匹马。那块石头马上活了过来，那匹马用前蹄在地上乱抓，而马上的骑士则转过他那戴着头盔的头来俯视着罗恩。

“我们——嗯——是不是要加入你们这边来，要赢了才能通过？”

黑骑士点了点头，于是罗思回到两个同伴旁边。“这真有点费神了，”他喃喃地说，“我想我们要代替三只黑子来下……”

哈利和荷术恩只是一动不动地望着罗恩思考，最后，他终于说，“现在不能够反抗或其他了，但，你们俩又不会下棋——”

“我们不会反抗的，”哈利很快地说。“你只要告诉我们怎么做就可以了。”

“好，哈利，你代替那只黑方的象，荷米恩，你跟着他去，代替那只黑方的车。”

“那么你呢？”

“我要做那只黑方的马。”罗恩答。

那些棋好像在听着，因为他们一商量完，就有一只象，一只车和一只马转过身，背对着白棋从棋盘上走开了，留下三个方格由他们站上去。

“下棋时，通常是白棋先走的，”罗恩眼盯着棋盘，说。“瞧！”

一只白方的卒已向前移了两格。

罗恩开始指挥那些黑子了，它们都静静地听着他的指挥移动。

哈利双腿在抖。如果他们输了，怎么办？

“哈利，向右边斜行四格。”

当他们的一只马被吃了时，他们开始真正地吃惊了。只见白方王后猛地把它扫倒在地，然后拖着它离开棋盘。现在它面孔朝下，一动不动了。

“牺牲是避免不了的。”罗恩说，但已经在颤抖了。“荷米恩，你现在可以吃掉那只象了。”

每次他们那边的棋要失去时，白子都毫不留情地击倒它们。很快，墙角就堆了一大堆躺下的黑手了。有两次，罗恩都是很险地发现哈利和荷术恩快被吃掉了，而他自己就在棋盘上横冲直撞，吃了差不多跟失去的黑子一样多的白子了。

“我们快要到达那儿了，”他忽然咕哝了一声。“让我想想，让我想想看……”

白方皇后那张平板板的面孔这时正对着他。

“应该是这样了！”罗恩冷静地说。“我要被吃掉，这是唯一的法子了。”

“不！”哈利和荷米恩同时大叫。

“下棋就是这样。”罗恩决断地说。“你必须作一些牺牲！我向前一步，让它吃了我。哈利，你就可以将死那只国王了！”

“但——”

“你不想快点去阻止史纳皮吗？”

“罗恩——”

“看，如果你还不快点，他会拿走石头了。”

而事实上再没有第二条路可走了。

“准备好了？”罗恩叫。他面色十分苍白，但是非常坚毅。“现在我要走了，记住，一赢了马上就走！”

他走上一步，白方王后马上向他扑去。它用石臂大力击了罗恩脑袋一下，他就倒了下去。荷米恩尖叫了一声，却不敢移动，眼睁睁看着白方王后把他拖到一边。

看来他被打晕了。

哈利颤抖着向左移了三步。白方国王把头上的皇冠摘下来，一把摔在哈利脚下。

他们赢了！

所有棋子都让开一边屈膝跪下，空出了到达入口的路。

恋恋不舍地最后看了罗恩一眼，哈利和荷米恩走入那房门，进入第二条走廊。

“如果他被——”

“他会没事的，”哈利努力地安慰她和自己。“猜一下后面还有什么关卡呢？看，我们已经见识过史普露的‘魔鬼的罗网了’，而那些会飞的钥匙定是那费立维克的杰作。麦康娜肯定对那些棋子下了什么手脚令它们可以活过来——那么只剩下屈拉的咒语和史纳皮……”

还说着就来到了另一扇门前面。

“还好吧？”哈利轻声问。

“进去吧。”

哈利把门推开。一股发霉的气味马上钻进了他们的鼻孔，使得他们不得不用衣服捂住了鼻子。眼睛被熏出了眼泪，他们才看清楚，前面的地板上，平平地躺着一只比他们捉到过的那一只还要巨大得多的洞窟巨人。但这只头上有一个带血的肿块突了出来，躺着一动也不动。

“我真高兴，我们不用跟它搏斗，”哈利在他们小心翼翼地跨过它巨大的腿时，轻声地说。“快点，我不敢呼吸了！”

哈利推开了另一扇门时，两个人都几乎不敢看里面有什么——但出乎意料的是里面并没有什么吓人的东西，只有七瓶不同形状的酒瓶整齐地排在一张桌子上。

“这是史纳皮的把戏，”哈利说，“我们又要做什么呢？”

他们一走过门槛，就有一团火在他们后面的人口处燃烧起来——这可不是普通的火，因为它是紫色的。在同一时间，一团黑色的火在通向前面的门口处轰然点着。

他们被困在中间了！

“看！”荷米恩从酒瓶旁边抽出一张纸并招呼哈利看。纸上是这样写的：你的前面有危险，而后面是安全的，如果你找到的话，我们中的两瓶可以帮你，七瓶中的一瓶会助你继续向前，另一瓶会把你送回原地，而有两瓶只是普通的尊麻酒，有三瓶是致命的毒酒。

不想永远呆在这儿就快选吧！

为了帮你选择，我们有四个提示：首先，无论毒酒藏得多么秘密，你总能在荨麻酒的左边找到它们；第二，站在边缘的总是不同的酒，但如果你继续向里移的话，就没有好酒了；第三，正如你见到的，所有瓶大小不一，短小的或高大的瓶都没有危险；第四，左边第二个和右边的第二个其实是一对的，虽然看起来并不像。

看完，荷米恩发出一声重重的叹息，可在哈利望向她时，却出乎意料地发现她在微笑。

“精采，”荷米靥说，“这已经不是巫术了，这是考逻辑——一个谜来的。

有很多伟大的巫师都不精于猜谜，于是只好永远被关在这里了。”

“我们也会这样，对吗？”

“当然不会了，”荷米恩充满信心地说。“所有的事都在这张纸上告诉了我们。共有七瓶酒：三瓶是有毒的；两瓶是普通酒；一瓶会让我们安全通过那黑色火焰而另一瓶会使我们通过紫色火焰回到原地。”

“但我们怎么知道应该喝哪瓶呢？”

“给我一点时间。”

荷米恩把纸条又读了几次，然后在那排酒瓶旁边来回走动，指着它们喃喃自语。

最后，她拍了下手。

“行了！”她说，“那最小的一瓶会令我们通过黑色火焰去找点金石！”

哈利望了望那个小瓶。“里面只有一个人的份量，”他说。“差不多连一口都不够吞。那么是哪一瓶会让人通过紫色火焰回去的？”

于是荷米恩指了指排在最右边的那个圆形瓶子。

他们两个互相望着对方。“你饮了它，”哈利说。“听我说，你快回去，救回罗恩。然后，抓住飞匙室里的扫帚，那么要通过地洞口和弗拉菲就不难了。跟着，马上到猫头鹰之家，派海维送信给丹伯多，我们需要他帮忙。因为我可能会阻住史纳皮一会儿，但肯定不是他的对手。”

“但是哈利，如果‘那个人’跟他在一起怎么办？”

“不要紧——我幸运过一次，不是吗？说不定我今次又走运呢！”哈利指着前额的疤说。

荷米恩的嘴唇在抖动，忽然她一个箭步冲上前抱住了哈利。

“荷米恩！”

“哈利，你知道吗，你是一个伟大的巫师！”

“我比不上你。”哈利在她放开他后不好意思地说。

“我？”荷米恩大叫。“只是靠书本和一些小聪明！现在才知道有比这些重要得多的东西——友谊和勇气。噢！哈利，一定要小心啊！”

“你先喝吧，”哈利说。“你肯定这不是毒药了吧？”

“绝对肯定！”荷米恩一边说一边把圆瓶里的酒全喝下去，但马上战粟了一下。

“它不是毒药吧？”哈利紧张地问。

“不是，但好像冰水一样。”

“快，赶在药力消失之前快回去！”

“祝你幸运——小心一点啊！”

“快走！”

荷米恩转过身，头也不回地从紫色火焰中走了出去。

哈利深深地吸了口气，然后拿起最小的瓶子，凝望着紫色的火焰。

“我来了！”他说了一句，一仰头把酒一口喝下。

那酒果真像冰水在血液里流动一样。他放下瓶子向前走了过去，只见哪些火焰在舔他的身体，却一点也感觉不到是火来的。有好一阵子，他眼前只是一片紫色的火。然后终于走到了对面——来到最后一间房间。

那里已经有一个人了——但却不是史纳皮，也不是“那个人”。

哈利·波特和魔法石第十七章双面人（第一部完）

“是你！”哈利大惊。

屈拉在笑。但睑部肌肉一点也没有动。

“是我，”他淡淡地说。“我还怀疑过究竟可不可以在这儿遇见你呢，波特。”

“但，我还以为是史纳皮——”

“史纳皮？”屈拉又笑了。但却不是平时的高声大笑，而是既尖锐又冷酷。

“是的，史纳皮的确值得怀疑。有他像老鼠一样四处分散注意力真是十分有用。

没有他，谁会去怀疑可——可——可怜、结——结——巴巴的屈拉教——教授呢？”

哈利无法接受这个事实。这不会是真的，绝不会！

“但史纳皮曾经想杀掉我！”

“不，不对。是我想杀掉你。你的朋友格林佐小姐在那场快迪斯比赛中向史纳皮放火时不小心把我碰倒了。你和他把我的隐形眼镜给打破了。再多几秒我就要把你从扫帚上弄下来的，可史纳皮在这时念了一个对抗咒语，救了你。”

“史纳皮要救我？”

“当然了，要不他为什么要在你的下一场比赛中当裁判呢？他是为了不让我有机会再下手。哼，真有趣……”屈拉冷冷地说。

“其实他根本无需这样做，因为有丹伯多在看着，我根本就不敢干什么。所有人都以为史纳皮在阻挠格林芬顿获胜，而他也为此不受欢迎……唉，多么浪费时间啊！怎样也好，我还是可以在今天晚上杀了你。”

屈拉弹了弹手指，一根绳子忽然出现，把哈利捆得结结实实。

“你太爱多管闲事了，波特。你万圣节时在校园里乱走，一定见到了我吧，那时我在查看那块石头是被什么守卫着呢。”

“是你让那洞窟巨人出来的吗？”

“当然了。我有应付洞窟巨人的特别天分——你一定已经看到了我对前一间房里的那一个做了些什么了吧。可是在每个人都四处奔走着去找它的时候，史纳皮却早已怀疑我了，他直接上三楼来找我——可惜我的洞窟巨人居然没有把你打死，连那只三头犬也没有把史纳皮的腿撕裂。真是可惜！”

“好了，波特，安静地等着我吧。我要去看看这块有趣的镜子了。”

直到这时哈利才发现有块镶着框的大镜子放在屈拉身后。

“这块镜子是找到点金石的关键，”屈拉喃喃自语，在镜框旁边走动着，“我肯定丹伯多可以提供一些线索……可惜，他现在还在伦敦，等到他回来的时候我早已经走得远远的了……”

现在哈利可以做的只能够是尽量让屈拉多说些话，别让他把注意力集中在研究那块镜子上。

“我见到你和史纳皮在那片森林里——”他不加思索地说。

“对呀，”屈拉一边绕着镜子转，一边心不在焉地应他。“就是在那次他发现了我，想看看我已经走到哪一步了。其实一直以来他都在怀疑我的，以为他可以吓到我，却不知道我有福尔得摩特公爵在身边。”

屈拉从那块镜子后面走了出来，贪婪地盯着它看，说：“我已经看到那块石头了！我要报告给我的主人知道……但是，究竟要怎样才能拿到它呢？”

哈刮拼命地想挣脱绳索，但它却捆得十分紧，于是唯有尽量分散屈拉的注意力。

“但史纳皮总是一副很讨厌我的样子。”

“噢，他的确很讨厌你，”屈拉懒洋洋地说：“你不知道吗，他跟你父亲一起在霍格瓦彻里的时候，就已经互相厌恶对方了。但他一点儿也不想你死。”

“但我在前些日子听到你在哭——我还以为史纳皮在威胁你……”

第一次，一阵突发的恐惧掠过屈拉的面孔。“有时候，”他小声地说，“我发觉要听从我主人的教诲是很难的——他是一个伟大的巫师，而我又太弱了。”

“你是说，那时候他是跟你一起在课室里的？”哈利倒抽了一口凉气。

“他每时每刻都跟我在一起，”屈拉平静地说。“我在环游世界的时候遇到了他。那时候的我只是一个愚蠢的年轻人，脑袋里装满了一些奇奇怪怪的关于善与恶的观点。是福尔得摩特公爵使我认识到我是多么的错误和无知。实际上善与恶是不存在的，只有力量才是最重要，而那些弱者就应该……从那时开始我就忠心耿耿地跟随着他了，虽然我也曾经拒绝过他几次，因为他对我实在是太严厉了。”屈拉忽然声音发颤地说，“他不肯轻易原谅我的过失。当我没有从格林高斯把石头偷出来时，他生气极了，狠狠地惩罚了我……

决定以后更加严密地监视着我……“屈拉的声音缓缓消散，哈利不由得想起他在戴阿宫道的时候——他怎么会那样愚蠢呢？那天不是明明在那儿见到屈拉了，还跟他在漏锅店里握手呢。

“真是难找……那块石头是在镜子里吗？我要不要打碎它呢？”

屈拉气鼓鼓地咒骂了一声。

哈利脑筋在飞转。

现在我最迫切要做的事，就是赶在屈拉之前找到点金石，如果我可以往镜里看的话，我应该会见到它在里面——那就意味着有机会找出它究竟藏在哪里！但是我又怎样在屈拉不留神的情况下看那块镜子一眼呢？

他努力地向左边的方向移动，这样他就能够在屈拉不察觉的情况下来到镜子面前了。可是那根绳实在绑得太紧了，他一失足就跌倒在地。好在屈拉已经忘记了他，还在一个劲地自言自语。

“这面镜子用来干什么的呢？究竟要怎样利用它呢？主人，快帮帮我吧！”

令哈利毛骨悚然的是，有一种声音回答了，而那声音竟像是从屈拉身上发出来的！

“利用那个男孩……利用那个男孩……”

屈拉转向哈利。

“对了——波特——过来这儿。”

他拍了拍手，那条捆住哈利的绳就掉了下来。哈利慢慢地向他走去。

“快过来，”屈拉催促他。“看着这块镜子，然后告诉我你见到了什么。”

“我一定得撒谎。”哈利想，“我要在看了之后随便扯个谎，就这样！”

屈拉从背后靠近了他，他马上闻到了一股好像来自屈拉头巾的怪味。

哈利闭上眼，走到镜子前面，然后睁开。

他首先见到自己的映像，有一张受到惊吓的苍白脸孔。然后那个映像向他微笑。

它把手伸进口袋，取出一块血红的石头，向哈利眨了眨眼，又把石头放回口袋。

在它这样做的时候，哈利忽然觉得有一样很重的东西落入了他自己真的口袋里。那么——不可思议地——他得到那块点金石了！

“好了？”屈拉不耐烦地问。“你看到了什么？”

哈利鼓足勇气说，“我见到自己在跟丹伯多校长握手，”他努力地在编谎言。

“我还为格林芬顿赢得了豪斯杯。”

屈拉又开始在咒骂了。

“快点滚开！”他喝道。哈利移开到一边——他现在可以感觉到点金石贴着自己的大腿了。他敢不敢用它来搏一搏呢？

但他还没有走开几步，一把很尖的声音又从屈拉身上响了起来，而他却连嘴唇也不动一下。

“他在说谎，他在说谎……”

“波特快回来！”屈拉在喊。“快把真相告诉我！刚才你究竟见到了什么？”

那把很尖的声音又响了起来。

“让我来跟他说……面对面地说……”

“主人，你的力量还不足够！”

“我已经有足够的力量可以这样做了。”

哈利觉得仿佛又被“魔鬼的罗网”缠住了，全身不能动弹地被带到屈拉跟前。

慢慢地，屈拉解开他的头巾。接下来会发生什么事呢？哈利满怀恐惧地望着他。

那条头巾飘了下来。没有了头巾，屈拉的头变得异常地小。然后，他缓缓地把背朝向哈利。

哈利本来是应该尖叫的，可他已经什么声音都发不出来了。

在本来应该是屈拉后脑勺的地方，竟然长着一张脸孔！那是一张哈利见过的最可怖的面孔：粉笔般死白的脸上，嵌着一双闪着红光的小眼睛，鼻子是裂开的一道缝，活像一条蛇！

“哈利。波特……”它低声说。

哈利拼命地想向后退，但他的腿已经不听使唤了。

“看见我变成什么样子吗？”那张脸说，“我活得更加明暗和隐蔽了……我只能够和别人共用一个身体……但通常都有很多人愿意让我使用他们的心脏和思想……独角兽的血在这几个礼拜里不断地增加了我的力量……你不是看到我忠心的屈拉在森林里为我吸血吗？现在，只要我有了那块长生不老药，就可以制造出一个自己的身体了……你为什么还不把口袋里的那块石头交出来呢？“原来他是知道的！哈利的腿忽然一下子恢复了知觉，他向后倒退了好几步。

“别像个傻瓜似的再反抗了，”那面孔冷笑着说，“你最好救自己一命，加入我们。不然，你就会和你父母一样死无葬身之地……

他们临死还向我求饶呢……“”你说谎！“哈利忽然大叫。

屈拉后退了几步，这样福尔得摩特就又来到哈利面前了，他那张极邪恶的脸正在笑着。

“多么感人啊……”它嘶嘶地说，“我一向都很欣赏勇气的，没错，孩子，你的父母十分勇敢……我是先杀你父亲的。他很勇敢地和我搏斗。但你母亲其实是用不着去死的，她是为了保护你……好了，把石头交给我吧，别让她为你白白送命……”

“绝不！”

哈利猛地向门口冲去，福尔得摩特大叫：“抓住他！”然后，不到几秒钟，哈利就感觉到屈拉的手紧紧抓住他的手臂。同时，一阵像针刺一样的剧痛又袭向他前额的疤，他的头痛得好像快要裂开两边了！哈利呻吟着，用尽所有气力去挣扎。

奇怪的是，屈拉竟然自己弹开了！而他额上的头痛马上跟着好了点。他好奇地四处张望，看看屈拉去了哪里，却发现他痛苦地给缩成一团，望着自己的手指——那些手指在他眼里好像变得十分不可思议一样。

“抓住他！抓住他！”福尔得摩特又在大叫。屈拉一个箭步冲上来，把哈利踢倒，然后爬到他身上，双手叉他的脖子。这时哈利的疤又再痛得他快要晕过去了，同时，屈拉痛苦地狂号起来。

“主人，我抓不住他，我的手——我的手！”

这时的屈拉虽然用膝盖把哈利压在地上，他的手却已经放开了哈利的脖子。他正在迷惑地望着自己的手掌——哈利可以看到，那双手像被火烧过一样，又红又肿。

“那么，杀了他！快点，蠢材！”福尔得摩特尖声高叫。

屈拉举起手，想要作一个索命的恶咒，但哈利比他快很多，伸出手来，一把抓住了他的面孔。

“啊一啊一啊呀！”

屈拉怪叫着滚开了，他的脸孔也在痛苦扭曲着。于是哈利明白了：屈拉是不能碰他的皮肤的！一碰他就会痛得死去活来。现在唯一的机会就是控制住屈拉，让他一直痛着，念不了那个索命咒语。

哈利跳了起来，用尽所有气力抓住屈拉的手臂。屈拉惨叫着要甩掉哈利的手——但同时哈利的头痛也在不断加剧，他已经痛得看不见东西了，只能听到屈拉杀猪般的尖叫和福尔得摩特不停地喊：“杀了他！杀了他！”，还有另一种声音，可能就在哈利自己的头里，叫着：“哈利！哈利！”

他感觉到屈拉的手臂已挣脱了自己，知道一切都完了，然后跌进了一片漆黑中，不停地向下沉……响下沉……

有一样金色的东西在他上面闪耀。史尼斯球！他想捉住它，但双臂却沉重得抬不起来。

他眨了眨眼。那根本就不是什么史尼斯球，而是一副眼镜。多么奇怪啊！

他再次眨了眨眼。忽然记起了。“先生！那块石头！是屈拉！

他偷了那块石头！先生，快点——“”别着急，亲爱的孩子，你已经漏掉后面的情节了。“丹伯多说，”屈拉没有得到那块石。““那么谁得到了？先生——我——”

“哈利，放松一些，要不波姆弗雷夫人人会把我轰出去的！”

哈利把话吞下肚子，开始四处打量着周围，意识到自己应该是在一间病房里：他正躺在一张铺着白色被单的床上，旁边有一张桌子，上面堆的糖果高得够开一间糖果店了。

“是你的朋友和仰慕者送给你的，”丹伯多和颜悦色地说，“虽然在地牢里你和屈拉教授之间究竟发生了什么事是一个秘密，但是全校人都知道这件事了。我想，你的朋友弗来德和乔治。威斯里先生本来是送了一张冲洗式便椅给你的，因为他们认为你一定会感兴趣。可是波姆弗雷夫人人认为它不卫生，就没收了它。‘”

“我在这儿多久了？”

“三天了。罗恩和荷米恩看见你回来开心得不得了，他们十分担心你。”

“但是先生，那块石头——”

“我不想你再心烦意乱了。好吧，我说说那块石头。屈拉教授并没有从你身上拿走它，我及时赶到，并阻止了他。不过，我必须说，你已经做得非常棒了！”

“你赶到那儿了？你收到荷米恩的猫头鹰吗？”

“我们必须从头开始说起。我刚刚到达伦敦，忽然想起我是应该留在原地的，于是马上赶了回来——刚刚来得及把屈拉从你身上拉开——”

“原来是你！”

“我真怕我来迟了。”

“你差一点就来迟了，因为那时候我已经不能够再阻止他抢那块石了。”

“我不是说那块石，我是说你，孩子。你差一点就被杀掉了——而那块石，它已经被毁掉了。”

“毁了？”哈利茫然地重复。“可是你的朋友——尼古拉斯。弗兰马尔——”

“噢！你也认识尼古拉斯吗？”丹伯多很高兴地说。“你已经很好地处理了这件事，不是吗？别担心，我已经和尼古拉斯谈过了，他也认为这是最好的解决方法。”

“但，那就意味着他和他的妻子都得死！”

丹伯多微笑地望着哈利迷惑不解的表情。

“对于一个像你这样年轻的人来说，我知道你肯定会觉得不可思议。但对尼古拉斯和伯云妮来说，死亡只是像经过一整天的工作后，静静躺在睡觉一样平常。因为毕竟，对于有智慧的人来说，死亡只是第二次伟大的冒险。你要知道，那块石头其实并不像听起来那样神奇，可以无穷无尽地给你金钱和能量。那固然是很多人梦寐以求的东西——但问题是，人们却往往缺乏一种判别力，不知道他们追求的东西一样是会害了自己的。”

哈利躺在那儿，已经忘了说话。

丹伯多停了下来，微笑着望向天花板。

“先生，”哈利说。“我在想——就算那块石头没有了，那个福尔得——我是指‘那个人’——”

“喊他福尔得摩特，哈利。要准确地称呼所有一切事物。对名字的恐惧会令你对它本身也产生恐惧感的。”

“是，先生。福尔得摩特会想其他法子再回来的，对吗？我是说，他还没有走，对吗？”

“对，哈利。他的确还没有走，他仍然在某一个不知名的地方游荡着，或许正在寻找下一个身体来使用……因为它并不是真正活着，所以也不能够被杀死。它任由屈拉死去，对追随者就像对敌人一样冷酷无情。这么样也好，哈利，既然你可以阻止他重新获得力量，或者又会有哪个人像你一样跟他进行斗争，来阻止他重新获得力量呢——而他被阻止了一次，又再一次……他就可能永远都不能够成功。”

哈利点头赞同，但马上又停了下来。因为象那样动一下又令他的头痛了起来。

然后，他说，“先生，我还有一些事很想知道。要是你肯告诉我的话，我想知道那……”

“真相是美丽而恐怖的，因此总是被给予过多的注意力。”丹伯多轻轻叹了口气。“除了因为特殊理由不能回答的之外，我一般都会回答你的问题的。”

“好的……福尔得魔特说他杀死我的母亲，完全是因为她想阻止他杀了我，可是他为什么一开始就想要先杀了我呢？”

丹伯多这次又长长地叹了口气。

“很抱歉，你问我的第一件事我就不能够告诉你了——至少今天不能够。总有一天，你会知道的。现在先把它放在一边别去想它，哈利。到你长大一点的时候……我知道你讨厌听这些话，但一定要等到时机成熟了，你才可以知道。“于是哈利知道就算争辩下去也是没用的。他只好问另一个问题了。

“那么，为什么屈拉不可以碰到我的皮肤呢？”

“你的母亲牺牲了自己来救你。如果说有一种东西福尔得摩特理解不了的话，那就是爱了。他没有意识到，像你母亲对你那样强烈的爱是可以留下印记的。不是一个疤，而是一种无形的东西……

如果深深地被爱着的话，就算爱你的那个人不在了，那份爱都会永远庇护着你的，它已经凝结在你的皮肤上了。像屈拉那样充满仇恨、贪婪和**的人，是不能去碰一个被如此纯洁美好的东西印记过的人的。“丹伯多现在装作对窗外的一只鸟儿很感兴趣的样子来让哈利有时间偷偷地用被单来指眼泪。等到他的情绪恢复了平静，哈利说，”还有那件隐形被风，你知道是谁送给我的吗？““哦，那是你父亲留给你的东西，我想你肯定会喜欢它的。”丹伯多在说到他父亲的时候，眼睛闪动着光芒。“的确是很有用的东西，你父亲在的时候主要是用来隐形自己去厨房偷菜吃的。”

“我还有一件事不明白……”

“可不能说太多了。”

“屈拉说史纳皮——”

“应该叫史纳皮教授，哈利。”

“好的，他——屈拉说他讨厌我是因为讨厌我父亲，这是真的吗？”

“对，他们的确是互相厌恶的，就像你和马尔夫一样。而那原因是你父亲做了一件史纳皮永远都不会原谅的事。”

“什么事？”

“他救了史纳皮一命。”

“什么？”

“就是这样……”丹伯多像在做梦一样说着。“很奇怪，对吗？

这就是人们的心态了。史纳皮教授不能忍受他欠你父亲一份人情……所以我倒是相信他一直在努力地保护着你，因为这样做，他就会觉得和你父亲扯平了……

“哈利尝试着去理解这番话，却被它弄得头昏眼花，于是他只好放弃努力了。

“还有，先生，有一件事……”

“只是一件？”

“我为什么可以从镜子中得到那块石头呢？”

“哈，我很高兴你终于问这个问题了。这可是我了不起的主意之一呢！是这样的，只有那些想找到石头而目的又不是利用它的人才可以得到它，否则他们就只会在镜中见到自己在炼金或者喝着所谓的长生不老药。你知道，有时我想出来的主意妙得连自己也大吃一惊呢！好了，够多问题了。我建议你快尝尝这些糖果吧。啊哈！

多味豆！真不幸，我年轻时候碰巧是一个闻到香味就会呕吐的人，而现在又对它们失去兴趣了——不过我想，吃一颗太妃糖还是很不错的，你要不要来一颗？“他笑着把棕黄色的糖投入口中，咀嚼了一下，大叫：“哎呀呀！

哎呀！“波姆弗雷夫人，即那个护士长，是一个漂亮的年轻女人，但是非常严厉。

“只是五分钟。”哈利央求她。

“绝对不可以。”

“可你又让丹伯多教授进来……”

“那当然了，他是校长，怎么不同意呢。你很需要休息。”

“我只是躺着什么也不做，休息得够多了。波姆弗雷夫人，求你了……”

“唉，好吧，”她终于说。“但是只有五分钟。”

于是罗恩和荷米恩可以进来了。

“哈利！”

荷米恩看来又要扑过来抱他了，令哈利松一口气的是她忍住了，因为怕弄痛他的头。

“噢，哈利，我们还以为你定会——连丹伯多校长也在担心……”

“整个学校都在谈论这件事，”罗恩说，“事实上是怎样的？”

这是一个真实的故事，比没有根据的传闻更加传奇和惊险。哈利把经历全告诉了他们：屈拉啦，那块镜子啦，还有那块石头和福尔得摩特。罗恩和荷米恩倒是很好的听众，一直目瞪口呆地听着，什么也不想说，直到哈利告诉他屈拉头巾下面有什么时，荷米恩终于尖叫了一声。

“那么，那块石是没有了？”罗恩听完后，问：“弗兰马尔一家不是要死了？”

“我也这样说过，但丹伯多校长认为——他说了什么呢？——‘对那些有智慧的人来说，死亡只不过是第二次伟大的冒险罢了。”’“我一向都说他是疯狂的。”

罗恩说，显然被校长的疯狂程度深深震撼了。

“是了，你们两个又发生了什么事呢？”哈利问。

“我安安全全地往回走，”荷米恩说。“然后带上罗恩一起——当然这费了很大的劲——两个人就跑着准备到猫头鹰之家联络丹伯多校长。谁知在大堂就遇见了他。他原来早已经知道了，只是问我们‘哈利已经跟着他去了，对吗？’就冲去三楼了。”

“你想他会不会是故意安排你这样做的呢？”罗恩说。“给你送来你父亲的隐形技风，还有其他安排……？”

‘哗，“荷米恩大叫，”如果他真的这样做的话，那实在是——实在是太可怕了，你可能会被杀死的！“”不，不会是故意的，“哈利深思熟虑地说，”丹伯多校长是一个非常有趣的人，或者他只是给我一个机会。我想他肯定已经或多或少地知道这里发生的所有事的，他知道我们一定会去阻止的，于是不但不劝住我们，反而教了我们很多会用到的东西。最明显的是，他专门设计的那块镜子，好像早就知道我会和福尔得摩特一起找点金石似的……““够了，够了，丹伯多的赞美者。”罗恩说。“听着，你明天必须出席年尾大食会。分数全都出来了——当然是史林德林赢了我们。因为最后一场快迪斯比赛没有了你，大家被卫文卡罗压着来打……不过，食物肯定会很不错。”

这时，波姆弗雷夫人冲了进来。

“你们已经呆够了，荷米恩、罗恩，快给我走。”她坚定不移地说。

睡过一晚好觉，哈利觉得自己已恢复得差不多了。

“我想参加大食会。”当波姆弗雷夫人人整理他那一大堆糖果罐时，哈利说，“我可以去吗？”

“丹伯多教授说你可以去，”她不以为然地说，显然觉得丹伯多教授竟然没有认识到大食会有多么不卫生，真是很不明智。“还有，你又有一位探访者了。”

“噢，太好了！”哈利叫，“会是谁呢？”

哈格力就在他说话时已经侧身从门口钻了进来。象平常一样，哈格力一进到室内，房子就会显得太小挤不下了。他坐在哈利身旁，望了他一眼，竟然哭了起来。

“这——全——是——我——该死的错！”他呜咽着，把脸埋在手里不敢抬起来。“我告诉了那只鬼如何通过弗拉菲！我竟然告诉了他！这是他唯一不知道的事而我却告诉了他！你千万别死！噢，全因为一只龙蛋！我以后也不敢喝酒了！我活该被扔出去贬为马格！噢！”

“哈格力！”哈利震惊地发现他因为悲伤和侮疚而颤抖着，同时还有一大滴一大滴的眼泪跌在被单上。连忙说，“别这样了，哈格力，就算你不说，他自己也会找出办法来的，要知道我们说的是福尔得摩特呀。”

“你不能死啊！”哈格力呜咽，“还有，别再说那个名字了！”

“福尔得摩特！”哈利响亮地大叫，把哈格力吓得连哭都忘记了。“我见过他了，我还在叫他的名字呢！这有什么好怕的。哈格力，开心一点吧！你看，我们抢回了那块石头，现在它又被毁了，他永远也不能利用它了。来一块巧克力青蛙糖，怎么样？我有很多很多呢……”

哈格力用手背擦了擦鼻子，说：“你提醒了我。我也有一件礼物要送给你的。”

“它不是一块鼬肉三明治吧？”哈刮兴奋地说。使哈格力忍不住咯咯地笑了起来。

“看，这是丹伯多昨天给了我一整天时间来弄的，他说弄不好就会解雇我——怎样也好，这个给你……”

它像是一本精美的皮面书。哈利好奇地打开。里面全是一些巫师的照片。每一页都有他父母的笑容和动作……

“我给你父母所有的老校友都捎了封猫头鹰信，向他们要照片……我知道你没有多少张的，喜欢吗？”

哈利说不出话来，但哈格力已经明白了。

哈利那一晚一个人去了年尾大食会。因为临走时被波姆弗雷夫人小题大做地拦住了，坚持要他作完最后一次全身检查才准走，所以在他去到大堂时，那里已经挤满了人。为了庆祝史林德林赢得了七年一届的豪斯杯，史林德林的人把大堂都装饰成他们队的绿色和银色，座位处插着那面印着大蟒蛇的队旗。

哈利一走进去，大堂里就像开水一样沸腾了起来，每个人都开始大声地谈论了起来。他静静地溜到格林芬顿的座位，坐在罗恩和荷米恩中间，同时努力地不去注意那些站起来看他的人们的脸孔。

幸好，过了一会丹伯多校长就来了。那些杂音马上消失了。

“又一年过去了！”丹伯多校长振奋地说，“但我不得不在你们放开肚皮去吃这些美妙的食物前，用一个老头的唠叨来先打扰一下。多么愉快的一年啊！我希望你们会发觉，自己的脑筋比过去丰富了一些……你们还有整整一个暑假的时间来让它变得漂亮和空虚呢！

现在，据我所知，豪斯杯要在这里颁发。具体积分是：格林芬顿队312分，排第四；海夫巴夫队352分，排第三；卫文卡罗队426分，排第二；史林德林队472分，排第一。“一阵欢呼声和跳跃声从史林德林学生的座位处爆发出来。哈利一眼见到杰高。

马尔夫正在拍打着他的高脚酒杯。真是令人伤心的一幕。

“好了，好了，你们做得很好，史林德林。”丹伯多校长说。

“但是近来的事件也应该计算在内的。”

大堂一下子静了下来，史林德林队员的笑容也没那么灿烂了。

“啊嗨，”丹伯多校长继续说。“现在我有一份最新的积分榜要推出。让我看看。对了……第一样是给……是给罗恩。威斯里先生的！”

罗恩的脸一下子变为紫色，看起来活像一根晒黑的红萝卜。

“……因为他是霍格瓦彻许多年来出现的最优秀的棋师！我奖给格林芬顿队罗恩50分！

格林芬顿的欢呼声几乎要把房顶震破了，连头上的星星也仿佛活泼了起来。伯希兴奋的声音在不停地响起：“我的弟弟，你知道吗？我的小弟弟，成为大棋师了！”

最后，终于又回恢了寂静。

“第二，是关于荷米恩。格兰佐小姐的……她很了不起地在烈火面前运用了冷静的逻辑。我再奖给格林芬顿50分！”

荷米恩用手捂住了脸，令哈利很怀疑她是不是又在哭了。旁边的格林芬顿学生们在椅子上跳上跳下——当然了，因为他们又多了100分啦！

“第三——是哈利。波特先生的……”丹伯多校长说。大堂一下子变得安安静静。“……因为他伟大的魄力和无畏的勇气，我给格林芬顿再加60分。”

大堂又沸腾了。那些会心算的人已经知道，格林芬顿现在已经有了472分——跟史林德林一样多。要是丹伯多校长再多奖哈利一分的话，他们就会捧走豪斯杯了。

丹伯多校长抬起头，大堂又慢慢地静了下来。

“勇气是有很多种的，”丹伯多微笑着说。“要坚决抵抗我们的敌人需要极大的勇气，但坚决抵抗朋友同样也需要无比的勇气。因此，我在这里奖给尼维尔。兰博顿先生10分！”

站在大堂外面的人肯定会以为里边有什么东西爆炸了，因为格林芬顿座位处发出的欢呼声是这么的震撼。哈利，罗恩，和荷米恩也站了起来大叫大喊，而尼维尔则吓得脸都白了，消失在一大群争着拥抱他的人群中——他还未试过为格林芬顿拿过这么多分呢！还在欢呼的哈利轻推了一下罗恩，并指了指马尔夫。这个可怜的人已经没有机会比现在更震惊和失望了，看上去就像中了“全身束缚”

术一样。

“那就是说，”丹伯多校长终于平息了那场骚动——因为连卫文卡罗和海夫巴夫队也在庆祝史林德林的失败，所以场面尤其盛大。

“我们要更换一下这里的摆设了！”

他拍了拍手。马上，那些绿色的装饰物变成了红色，而银色的则变成了金色。

那条代表史林德林的大蟒蛇消失了——换成了格林芬顿的狮子。史纳皮教授十分勉强地和麦康娜教授握了握手。当他的眼睛一碰到哈利，哈利就知道，史纳皮对他的憎恨一点也没有变。但这一点也没有令哈利忧虑，因为对于他，这是一生中最快乐的一晚，比赢了快迪斯比赛、打倒洞窟巨人……还要开心得多！他永远、永远也不会忘记这一夜。

哈利已经差不多忘记了他们还有考试结果要公布。但结果一出来却令他们大吃一惊：他和罗恩都以很高分数通过了，至于荷米恩——自然又是全年级第一名了。

就连尼维尔也马马虎虎地通过了！他的植物常识拿了高分，于是把他考得一塌糊涂的药剂学也扯高了。他们本来希望高尔——他简直是要有多蠢就有多蠢——会被踢出去的，可是他竟然也通过了。这简直是一个羞辱。但，正如罗恩说的，你不能指望生活会样样顺利。

然后，突然间，他们的衣柜都空了，而皮箱却满了。尼维尔的蟾蜍也被发现了，原来是藏在厕所的一个角落里。学校又有了公告，禁止学生在假期里使用巫术（弗来德。威斯里知道后曾伤心地说，“我还一直希望他们忘了告诉我们这个呢。”）。

哈格力已经准备好了接他们下船，然后他们乘坐着“霍格瓦彻号快船”在河面上航行。他们又说又笑地看着两岸越来越翠绿清新的乡村；在经过马格镇时又在大嚼贝蒂。博特牌多味豆；一齐把巫师袍脱了下来，又一齐穿上了夹克和大衣；然后，在9点45分时驶进了国王车站。他们所有人下船也费了不少时间。这时，一个很老的巫师站在验票口，让他们两个或三个地通过，以免像人潮一样一次过涌出把那些马格人给吓着。

“你们这个暑假一定要来，”罗恩说，“你们两个都是——我会给你们送猫头鹰信的。”

“谢谢，”哈利说。“我终于有一些东西可以盼望了。”

人们在挤来挤去。好不容易他们来到那个通向马格世界的出口。这时，有些人喊：“再见了，哈利！”

“再会，波特！”

“还是很出名呢。”罗恩笑着对他说。

“我保证，只要一回到我要去的地方就不会出名了。”哈利说。

他，罗恩和荷米恩一起通过了那个出口。

“他在那儿呢，妈妈，他在那儿，看！”原来是金妮。威斯里，罗恩的小妹妹，但她却不是指着罗恩喊的。

“哈利。波特！”她尖叫，“看，妈妈！我见到了——”

“静一点，金妮，别指人家，太不礼貌了。”威斯里夫人向他们微笑着。“很忙的一年，是吗？”她问。

“嘿，那一点也不算什么。”

“你准备好了吧？”那是维能姨丈。他还是满脸短须，还是一见到哈利就怒气冲冲。现在，他手里提着一个猫头鹰笼子站在一个挤满普通人的车站里，身后站着的是帕尤尼亚姨妈和达德里，他们俩一见到哈利就吓得面无人色了。

“你们定是哈利的家人了！”威斯里夫人试着去跟他们搭腔。

“可以这么说吧，”维能姨丈不客气地说。“小家伙，快点！我们没有一整天的时间来给你浪费的！”说完就走开了。

哈利急匆匆地对罗恩和荷米恩道别。

“那么，我们过了暑假再见吧！”

“希望你——嗯——有个愉快的假期。”荷米恩在见到维能姨丈后已经不敢肯定她说的这句话了。她很奇怪：竟然有这样讨厌的人！

“噢，我会的，”哈利说。他们俩这时很惊奇地发觉他脸上竟然带着灿烂的笑容！“他们不知道那个在家不准使用巫术的禁令的！

那么，这个暑假我敢保证，在达德里身上肯定会发生很多有趣的事……”